<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>hardware-wallet on Transcripciones de ₿itcoin</title><link>https://btctranscripts.com/es/tags/hardware-wallet/</link><description>Recent content in hardware-wallet on Transcripciones de ₿itcoin</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es</language><lastBuildDate>Sat, 14 Sep 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://btctranscripts.com/es/tags/hardware-wallet/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Coldcard Mk3 - Security in Depth</title><link>https://btctranscripts.com/es/baltic-honeybadger/2019/2019-09-14-rodolfo-novak-coldcard-mk3/</link><pubDate>Sat, 14 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://btctranscripts.com/es/baltic-honeybadger/2019/2019-09-14-rodolfo-novak-coldcard-mk3/</guid><description>Intriduccióno Mi nombre es Rodolfo, he estado alrededor de Bitcoin por un tiempo. Hacemos hardware. Hoy quería entrar un poco en cómo hacer una billetera de hardware segura en términos un poco más legos. Ir a través del proceso de conseguir que se haga.
¿Cuáles fueron las opciones? Cuando cerré mi última empresa y decidí buscar un lugar para almacenar mis monedas, no pude encontrar un monedero que satisficiera dos cosas que necesitaba.</description></item><item><title>Seminario Socrático 2</title><link>https://btctranscripts.com/es/austin-bitcoin-developers/2019-08-22-socratic-seminar-2/</link><pubDate>Thu, 22 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://btctranscripts.com/es/austin-bitcoin-developers/2019-08-22-socratic-seminar-2/</guid><description>https://twitter.com/kanzure/status/1164710800910692353
Introducción Hola. La idea era hacer una reunión de estilo más socrático. Esto fue popularizado por Bitdevs NYC y se extendió a SF. Lo intentamos hace unos meses con Jay. La idea es que recorremos las noticias de investigación, los boletines, los podcasters, hablamos de lo que ha pasado en la comunidad técnica de bitcoin. Vamos a tener diferentes presentadores.
Mike Schmidt hablará de algunos boletines de optech a los que ha contribuido.</description></item><item><title>Hardware Wallets</title><link>https://btctranscripts.com/es/austin-bitcoin-developers/2019-06-29-hardware-wallets/</link><pubDate>Sat, 29 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://btctranscripts.com/es/austin-bitcoin-developers/2019-06-29-hardware-wallets/</guid><description>https://twitter.com/kanzure/status/1145019634547978240
Ver también:
Extracción de semillas de hardware wallets El futuro de las hardware wallets coredev.tech 2019 debate de hardware wallets Antecedentes Hace algo más de un año, pasé por la clase de Jimmy Song de Programación de Blockchain. Ahí fue donde conocí a M, donde él era el asistente de enseñanza. Básicamente, se escribe una biblioteca de bitcoin en python desde cero. La API de esta librería y las clases y funcciones que usa Jimmy son muy fáciles de leer y entender.</description></item><item><title>Hardware Wallets</title><link>https://btctranscripts.com/es/bitcoin-core-dev-tech/2019-06/2019-06-07-hardware-wallets/</link><pubDate>Fri, 07 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://btctranscripts.com/es/bitcoin-core-dev-tech/2019-06/2019-06-07-hardware-wallets/</guid><description>https://twitter.com/kanzure/status/1136924010955104257
¿Cuánto debería hacer Bitcoin Core y cuánto otras bibliotecas? Andrew Chow escribió la maravillosa herramienta HWI. Ahora mismo tenemos un pull request para soportar firmantes externos. El script HWI puede hablar con la mayoría de los monederos hardware porque tiene todos los controladores incorporados, y puede obtener claves de ellos, y firmar transacciones arbitrarias. Eso es más o menos lo que hace. Es un poco manual, sin embargo. Tienes que introducir algunos comandos python; llamar a algún RPC de Bitcoin Core para obtener el resultado; así que escribí algunos métodos RPC de conveniencia para Bitcoin Core que te permiten hacer las mismas cosas con menos comandos.</description></item><item><title>El futuro de los monederos de Bitcoin</title><link>https://btctranscripts.com/es/baltic-honeybadger/2018/the-future-of-bitcoin-wallets/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://btctranscripts.com/es/baltic-honeybadger/2018/the-future-of-bitcoin-wallets/</guid><description>1 a 1: El futuro de los monederos de bitcoin
https://twitter.com/kanzure/status/1043445104827084800
GZ: Muchas gracias. Vamos a hablar del futuro de los monederos de bitcoin. Como sabes, es un tema muy central. Siempre comparamos el bitcoin con Internet. Los monederos son básicamente como los navegadores, como al principio de la web. Son la primera puerta de entrada a una experiencia de usuario en bitcoin. Es importante ver cómo van a evolucionar. Tenemos dos representantes excepcionales del mundo de los monederos; uno es Pavol Rusnak, que es uno de los principales colaboradores del monedero de hardware Trezor.</description></item></channel></rss>