<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Jameson Lopp on Transcripciones de ₿itcoin</title><link>https://btctranscripts.com/es/speakers/jameson-lopp/</link><description>Recent content in Jameson Lopp on Transcripciones de ₿itcoin</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es</language><lastBuildDate>Sun, 13 Nov 2016 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://btctranscripts.com/es/speakers/jameson-lopp/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Bitcoin's Security Model - A Deep Dive</title><link>https://btctranscripts.com/es/misc/2016-11-13-lopp-bitcoin-security-model/</link><pubDate>Sun, 13 Nov 2016 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://btctranscripts.com/es/misc/2016-11-13-lopp-bitcoin-security-model/</guid><description>Texto original: https://www.coindesk.com/markets/2016/11/13/bitcoins-security-model-a-deep-dive/
El modelo de seguridad de Bitcoin: una profunda inmersión CoinDesk echa un vistazo bajo el capó para entender qué funciones de seguridad ofrecen y qué no ofrecen bitcoin. Cuando se discuten los mecanismos de consenso para diferentes criptomonedas, un tema que a menudo causa argumentos es la falta de comprensión (y definición) del modelo de seguridad que proporcionan para los datos históricos del libro mayor. Si bien cada modelo de consenso tiene como objetivo evitar varios ataques teóricos, es importante comprender los objetivos del modelo.</description></item><item><title>Opsec extremo para el cypherpunk moderno</title><link>https://btctranscripts.com/es/baltic-honeybadger/2018/extreme-opsec-for-the-modern-cypherpunk/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://btctranscripts.com/es/baltic-honeybadger/2018/extreme-opsec-for-the-modern-cypherpunk/</guid><description>Opsec extremo para el cypherpunk moderno
Jameson es el ingeniero de infraestructuras de Casa. Demos la bienvenida a Jameson Lopp.
Introducción Hola compañeros cypherpunks. Estamos bajo ataque. Las corporaciones y los estados nación en su búsqueda de la omnisciencia han despojado lentamente nuestra privacidad. Somos la rana que está siendo hervida en la olla llamada progreso. No podemos confiar en que las corporaciones nos concedan privacidad por su beneficio. Nuestros fracasos aquí son nuestros.</description></item><item><title>Panel de clausura del primer día</title><link>https://btctranscripts.com/es/baltic-honeybadger/2018/day-1-closing-panel/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://btctranscripts.com/es/baltic-honeybadger/2018/day-1-closing-panel/</guid><description>Panel de cierre
https://twitter.com/kanzure/status/1043517333640241152
RS: Gracias chicos por unirse al panel. Sólo necesitamos una silla más. Voy a presentar a Alex Petrov aquí porque todos los demás estaban en el escenario. El panel de cierre va a ser una visión general de lo que está sucediendo en bitcoin. Quiero empezar con la pregunta que empecé el año pasado. ¿Cuál es el estado actual de bitcoin en comparación con el año pasado?</description></item></channel></rss>