<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Baltic-honeybadgers on Transcripciones de ₿itcoin</title><link>https://btctranscripts.com/es/baltic-honeybadger/</link><description>Recent content in Baltic-honeybadgers on Transcripciones de ₿itcoin</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><atom:link href="https://btctranscripts.com/es/baltic-honeybadger/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Apertura</title><link>https://btctranscripts.com/es/baltic-honeybadger/2018/opening/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://btctranscripts.com/es/baltic-honeybadger/2018/opening/</guid><description>Discurso de apertura del Baltic Honeybadger 2018
livestream: https://www.youtube.com/watch?v=66ZoGUAnY9s
twitter: https://twitter.com/search?f=tweets&amp;amp;vertical=default&amp;amp;q=bh2018
https://twitter.com/kanzure/status/1043384689321566208
Bien chicos, vamos a empezar en cinco minutos. Así que quédense aquí. Ella va a presentar a los oradores y ayudar a todos. Gracias a todos por venir. Es una gran multitud este año. Quería hacer algunos anuncios técnicos. En primer lugar, recuerden que debemos ser excelentes entre nosotros. Tenemos gente de todo el mundo aquí. No nos importa de dónde seas, cuál sea tu altura, no nos importa tu edad, no nos importan esas cosas: sé excelente con los demás.</description></item><item><title>Bitcoin como nueva institución de mercado</title><link>https://btctranscripts.com/es/baltic-honeybadger/2018/bitcoin-as-a-novel-market-institution/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://btctranscripts.com/es/baltic-honeybadger/2018/bitcoin-as-a-novel-market-institution/</guid><description>Bitcoin como nueva institución de mercado
Nic Carter (nic__carter)
https://twitter.com/kanzure/status/1043763647498063872
Voy a hablar de bitcoin como un sistema económico, no como un sistema de software o criptográfico. Esta charla tiene dos partes. En la primera, voy a hacer una retrospectiva de los últimos 10 años de bitcoin como sistema económico en funcionamiento. En la segunda parte, voy a analizar a bitcoin tal y como es hoy y cómo será en el futuro.</description></item><item><title>Custodia de Bitcoin</title><link>https://btctranscripts.com/es/baltic-honeybadger/2018/bitcoin-custody/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://btctranscripts.com/es/baltic-honeybadger/2018/bitcoin-custody/</guid><description>Bryan Bishop
https://twitter.com/kanzure/status/1048014038179823617
Custodia de Bitcoin
Conferencia de Bitcoin del Báltico Honey Badger 2018, Riga, Letonia, Día 2
Schedule: https://bh2018.hodlhodl.com/
Transcripción
Hora de inicio: 6:09:50
Youtube: https://www.youtube.com/watch?v=D2WXxgZ8h-0&amp;amp;t=22160s
Mi nombre es Bryan Bishop, voy a hablar de la custodia de bitcoin. Aquí está mi huella digital PGP, deberíamos hacer eso. Así que quién soy, tengo un fondo de desarrollo de software, no solo escribo transcripciones. En realidad ya no estoy en LedgerX desde el viernes (21 de septiembre de 2018) que vine aquí.</description></item><item><title>El estándar Bitcoin</title><link>https://btctranscripts.com/es/baltic-honeybadger/2018/the-bitcoin-standard/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://btctranscripts.com/es/baltic-honeybadger/2018/the-bitcoin-standard/</guid><description>El estándar bitcoin como solución de escalado por capas
Saifedean Ammous (via skype) (saifedean)
https://twitter.com/kanzure/status/1043425514801844224
Hola a todos. ¿Pueden escucharme todos? Bien, maravilloso. No puedes ver mis diapositivas, ¿verdad? Tienes que compartir la pantalla si quieres que vean tus diapositivas. ¿Cómo hago eso? ¿Dónde está eso? Este es el nuevo Skype, lo siento. Gracias a todos por invitarme a hablar hoy. Sería estupendo acompañaros, pero desgraciadamente no podré hacerlo.
Quiero describir cómo veo el escalamiento de bitcoin y lo que esto significa para la seguridad de bitcoin y para el papel del gobierno y la intervención en bitcoin.</description></item><item><title>El futuro de Lightning</title><link>https://btctranscripts.com/es/baltic-honeybadger/2018/the-future-of-lightning/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://btctranscripts.com/es/baltic-honeybadger/2018/the-future-of-lightning/</guid><description>El futuro de lightning
Elizabeth Stark (starkness)
El año del #craeful y el futuro de lightning
https://twitter.com/kanzure/status/1043501348606693379
Es estupendo estar de vuelta aquí en Riga. Demos un aplauso a los organizadores del evento y a todos los que nos han traído aquí. Este es el momento más cálido que he vivido en Riga. Ha sido genial. Quiero volver en los veranos.
Introducción Estoy aquí para hablar de lo que ha ocurrido en el último año y del futuro de lo que vamos a ver con los rayos.</description></item><item><title>El futuro de los contratos inteligentes de Bitcoin</title><link>https://btctranscripts.com/es/baltic-honeybadger/2018/the-future-of-bitcoin-smart-contracts/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://btctranscripts.com/es/baltic-honeybadger/2018/the-future-of-bitcoin-smart-contracts/</guid><description>El futuro de los contratos inteligentes de Bitcoin
Max Keidun (keidunm)
https://twitter.com/kanzure/status/1043419056492228608
Hola chicos, la próxima charla en 5 minutos. En cinco minutos.
Introducción Hola a todos. Si están caminando, por favor háganlo en silencio. Estoy un poco nervioso. Estuve muy ocupado organizando esta conferencia y no tuve tiempo para esta charla. Si tenían grandes expectativas para esta presentación, entonces por favor bájenlas durante los próximos 20 minutos. Iba a hablar de los modelos tradicionales de capital riesgo y de por qué no funcionan en la industria del bitcoin.</description></item><item><title>El maximalismo de Bitcoin diseccionado</title><link>https://btctranscripts.com/es/baltic-honeybadger/2018/bitcoin-maximalism-dissected/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://btctranscripts.com/es/baltic-honeybadger/2018/bitcoin-maximalism-dissected/</guid><description>El maximalismo de Bitcoin diseccionado
Giacomo Zucco (giacomozucco)
Buenos días a todos. Estoy muy contento de estar aquí en el Baltic Honeybadger. El año pasado hice una presentación de scaling. Inauguré la conferencia con una presentación de escalamiento. Este año, para compensar, seré súper serio. Esta será la presentación más aburrida de la conferencia. Voy a tratar de diseccionar y formalizar el maximalismo de bitcoin.
Esta es la fuente más terrorífica que encontré en prezi.</description></item><item><title>La situación actual del mercado y los inversores institucionales</title><link>https://btctranscripts.com/es/baltic-honeybadger/2018/current-state-of-the-market-and-institutional-investors/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://btctranscripts.com/es/baltic-honeybadger/2018/current-state-of-the-market-and-institutional-investors/</guid><description>1 a 1: La situación actual del mercado y los inversores institucionales
https://twitter.com/kanzure/status/1043404928935444480
Tone Vays (tonevays)
Bruce Fenton (brucefenton)
Asociación Bitcoin Guy (BAG)
BAG: Estoy aquí con Bruce Fenton y Tone Vays. Bruce es también anfitrión de la Mesa Redonda Satoshi y un inversor a largo plazo. Tone Vays es un operador de derivados y creador de contenidos. Vamos a hablar de Wall Street. ¿Creo que ambos están basados en Nueva York?</description></item><item><title>Más allá de Bitcoin - Colaboración descentralizada</title><link>https://btctranscripts.com/es/baltic-honeybadger/2018/beyond-bitcoin-decentralized-collaboration/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://btctranscripts.com/es/baltic-honeybadger/2018/beyond-bitcoin-decentralized-collaboration/</guid><description>Más allá de Bitcoin: colaboración descentralizada.
Yurii Rashkovskii (yrashk)
https://twitter.com/kanzure/status/1043432684591230976
http://sit.fyi/
Hola a todos. Hoy voy a hablar de algo diferente a lo habitual. Voy a hablar más sobre cómo podemos computar y cómo colaboramos. Empezaré con una introducción a la historia de cómo sucedieron las cosas y por qué son como son hoy. Muchos de ustedes probablemente utilizan aplicaciones SaaS en la nube. A menudo se promociona como algo nuevo, algo que ha sucedido en los últimos 10-15 años.</description></item><item><title>Opsec extremo para el cypherpunk moderno</title><link>https://btctranscripts.com/es/baltic-honeybadger/2018/extreme-opsec-for-the-modern-cypherpunk/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://btctranscripts.com/es/baltic-honeybadger/2018/extreme-opsec-for-the-modern-cypherpunk/</guid><description>Opsec extremo para el cypherpunk moderno
Jameson Lopp (lopp) jameson@team.casa
Jameson es el ingeniero de infraestructuras de Casa. Demos la bienvenida a Jameson Lopp.
Introducción Hola compañeros cypherpunks. Estamos bajo ataque. Las corporaciones y los estados nación en su búsqueda de la omnisciencia han despojado lentamente nuestra privacidad. Somos la rana que está siendo hervida en la olla llamada progreso. No podemos confiar en que las corporaciones nos concedan privacidad por su beneficio.</description></item><item><title>Panel de clausura del primer día</title><link>https://btctranscripts.com/es/baltic-honeybadger/2018/day-1-closing-panel/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://btctranscripts.com/es/baltic-honeybadger/2018/day-1-closing-panel/</guid><description>Panel de cierre
Elizabeth Stark (starkness)
Peter Todd (peterktodd)
Jameson Lopp (lopp)
Eric Voskuil (evoskuil)
Alex Petrov (sysmannet)
Roman Snitko (hodlhodl)
https://twitter.com/kanzure/status/1043517333640241152
RS: Gracias chicos por unirse al panel. Sólo necesitamos una silla más. Voy a presentar a Alex Petrov aquí porque todos los demás estaban en el escenario. El panel de cierre va a ser una visión general de lo que está sucediendo en bitcoin. Quiero empezar con la pregunta que empecé el año pasado.</description></item><item><title>Panel de negociación</title><link>https://btctranscripts.com/es/baltic-honeybadger/2018/trading-panel/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://btctranscripts.com/es/baltic-honeybadger/2018/trading-panel/</guid><description>Panel de negociación
Whalepanda (Whalepanda)
Florian Maier (Marsmensch)
Tone Vays (ToneVays)
Matthew Mezinskis (crypto_voices)
MM: Como dice Trace Mayer, es perseguir al conejo. ¿Por qué no nos presentamos?
TV: Mi nombre es Tone Vays. Vengo del entorno comercial tradicional de Wall Street. Me uní al espacio de las criptomonedas en 2013. Hablé en mi primera conferencia y escribí mi primer artículo en el primer trimestre de 2014. Estaba haciendo algo de trading.</description></item><item><title>Procesamiento de pagos con Bitcoin y comerciantes</title><link>https://btctranscripts.com/es/baltic-honeybadger/2018/bitcoin-payment-processing-and-merchants/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://btctranscripts.com/es/baltic-honeybadger/2018/bitcoin-payment-processing-and-merchants/</guid><description>1 a 1: Procesamiento de pagos con Bitcoin y comerciantes
Sergej Kotliar (ziggamon)
Alena Vranova (AlenaSatoshi)
Vortex (theonevortex)
https://twitter.com/kanzure/status/1043476967918592003
V: Hola y bienvenidos a esta increíble conferencia. Es una buena conferencia, vamos. Es genial porque puedes preguntarles sobre la UASF y ellos saben de qué estás hablando. Tengo algunos invitados conmigo hoy. Vamos a hablar sobre el procesamiento de los comerciantes y hablar de la adopción regular de bitcoin también. La primera pregunta que tengo para Alena es, &amp;hellip; hubo un gran esfuerzo en los primeros días de bitcoin para abordar los comerciantes y conseguir que en y la gente pensó que esto era cómo bitcoin iba a ganar.</description></item></channel></rss>