<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Adopting Bitcoin 2021 on ₿itcoin 记录稿</title><link>https://btctranscripts.com/zh/adopting-bitcoin/2021/</link><description>Recent content in Adopting Bitcoin 2021 on ₿itcoin 记录稿</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>zh</language><lastBuildDate>Tue, 16 Nov 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://btctranscripts.com/zh/adopting-bitcoin/2021/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Transaction Relay Policy</title><link>https://btctranscripts.com/zh/adopting-bitcoin/2021/2021-11-16-gloria-zhao-transaction-relay-policy/</link><pubDate>Tue, 16 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://btctranscripts.com/zh/adopting-bitcoin/2021/2021-11-16-gloria-zhao-transaction-relay-policy/</guid><description>主题：L2 开发者须知的交易转发规则
位置：Adopting Bitcoin
幻灯片：https://github.com/glozow/bitcoin-notes/blob/master/Tx%20Relay%20Policy%20for%20L2%20Devs%20-%20Adopting%20Bitcoin%202021.pdf&amp;gt;
引言 哈咯我是 Gloria，我在 Brink 公司为 Bitcoin Core 开发。今天我准备聊聊 “交易池规则（mempool policy）” 以及为什么你不能理所当然觉得你的交易会被广播、你的手续费追加方法要如何才能生效。我们正在做的事情就是要解决这些难题。如果你发现交易池有点难懂、不稳定、不可预期，你不确定自己的开发应用时能否放心使用交易池这个接口，这个演讲就是为你准备的。我猜大部分内容都对你有用。希望今天我们能让交易池变得更容易理解。
我的目标是让大家尽可能理解为交易的传播设置的各种限制。而我尝试的视角是作为一名比特币协议开发者的视角 —— 协议开发者如何思考交易池规则和交易转发策略。我接下来要定义什么是 “交易池规则”、我们如何分析它、问什么我们需要特定的策略并定义 “钉死攻击（pinning）”。我会从一些已知的限制开始，可能会清理一些关于攻击界面的误解。我还会提到一种对闪电通道的攻击。
我的目标是，在大家听完演讲之后，就能成为朋友，然后开始讨论如何在 Layer 1 和 Layer 2 之间开发通畅的桥梁。
任何人都能发送比特币支付 我想从头开始，确认我们对比特币的理解是一致的。我们想要比特币这样的系统，是为了让任何人都能把钱发给另一个人。这就是比特币的全部。
人们经常使用 “免准入（permissionless）” 和 “去中心化（decentralized）”、“免信任（trustless）” 这样的词来指称比特币。但可能一个更准确的框架是这样的。我们想要的第一个特性，是非常便宜就能运行一个节点。假如说 —— 我们举个例子哈 —— bitcoind 无法运行在 MacOS 上，或者它需要 32 GB 的内存、需要每月 2000 美元的代价才能运行一个全节点，那这对我们来说是不可接受的。我们希望它能运行在你的树莓派（Raspberry Pi）上，也就是很便宜的硬件就能运行。我们想要的另一个特性是 “抗审查性（censorship resistance）”，因为我们在尝试开发一个系统、帮助那些无法获得传统金融系统服务的人。如果我们开发出来的支付系统，很容易就能被某一些政府、富有的大银行、大公司任意审查他们不喜欢的交易，那我们就失败了。还有一种特性，显然，是安全性。在这个领域，我们不能依赖于某一些政府，由他们来确定 “这个节点在现实生活中就是这个人，他做了一些坏事，我们去起诉他”，我们没有这样的选择。我们希望每个人都能运行自己的节点，这是比特币的设计哲学中属于免信任性和去中心化的一部分。因此，安全也不是一个可选项，而是我们设计交易转发策略时候的首要考量。第四，我们不能强迫任何人运行比特币节点的一个新补丁，所以，当我们说某一个升级会优化用户的隐私性、但矿工的成本会变得更高、损失 50% 的收入或交易手续费会变得更高时，我们无法期待其他人会升级自己的节点。在讨论交易转发时，激励兼容也是一个始终需要考虑的东西。这就是我们思考这些事物的基本框架。
点对点的交易转发网络 希望这些对你来说并不意外，但是，要知道，在比特币中，我们需要在一个分布式的点对点网络中实现这些特性 —— 理想情况下，每个人都运行一个比特币节点、连接到比特币网络。这样的连接有许多形式：可能是你在自己的笔记本后台运行一个 bitcoind 程序、你安装了 Umbrel 或者 Raspiblitz 的树莓派小电脑，也可能是一个服务几千个智能手机钱包用户的大公司的服务器。所有这些都是一个比特币节点。它们本身非常不一样，但在点对点网络中，它们都是一个比特币节点。在你尝试给某人支付的时候，你要做的就是连接你的节点、提交你的交易、将交易广播给你的对等节点，希望这些对等节点会继续广播你的交易、最终将交易传播给某一个矿工。矿工会将交易打包到某个区块。
交易池 交易转发策略的真正关键的地方在于：每个参与交易转发的人都维护着一个交易池（mempool）。如果你想知道 “交易池” 的定义，我这里有一个：它是 “未确认的交易（unconfirmed transactions）” 的缓存（cache），并且是为了选出最为激励兼容（也即手续费率最高）的交易集合而专门优化的。这个优化方向不论对矿工还是非矿工都有意义，它帮助我们优雅地重组（re-org）、允许我们以更私密的方式设计交易转发策略，因为我们希望它比 “只懂 接受-转发” 更聪明一些。这是非常有用的，我在这个主题上写了许多东西。</description></item></channel></rss>