<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>security on Transcripciones de ₿itcoin</title><link>https://btctranscripts.com/es/tags/security/</link><description>Recent content in security on Transcripciones de ₿itcoin</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es</language><lastBuildDate>Sat, 14 Sep 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://btctranscripts.com/es/tags/security/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Coldcard Mk3 - Security in Depth</title><link>https://btctranscripts.com/es/baltic-honeybadger/2019/2019-09-14-rodolfo-novak-coldcard-mk3/</link><pubDate>Sat, 14 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://btctranscripts.com/es/baltic-honeybadger/2019/2019-09-14-rodolfo-novak-coldcard-mk3/</guid><description>Intriduccióno Mi nombre es Rodolfo, he estado alrededor de Bitcoin por un tiempo. Hacemos hardware. Hoy quería entrar un poco en cómo hacer una billetera de hardware segura en términos un poco más legos. Ir a través del proceso de conseguir que se haga.
¿Cuáles fueron las opciones? Cuando cerré mi última empresa y decidí buscar un lugar para almacenar mis monedas, no pude encontrar un monedero que satisficiera dos cosas que necesitaba.</description></item><item><title>Security Models</title><link>https://btctranscripts.com/es/chaincode-residency/2019-06-17-newbery-security-models/</link><pubDate>Mon, 17 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://btctranscripts.com/es/chaincode-residency/2019-06-17-newbery-security-models/</guid><description>Texto original: https://btctranscripts.com/chaincode-labs/chaincode-residency/2019-06-17-john-newbery-security-models/
Transcripción de: Caralie Chrisco
Ubicación: Residencia de Chaincode Labs 2019
Diapositivas: https://residency.chaincode.com/presentations/bitcoin/security_models.pdf
John Newbery: Muy bien, modelos de seguridad. Esto va a ser como un recorrido rápido de varias cosas, vista de muy alto nivel. Empezaré dándote algún tipo de marco para pensar en las cosas. Así que en criptografía, a menudo hablamos de pruebas de seguridad en términos de esquemas existentes, hablamos de suposiciones.
Así que, por ejemplo&amp;hellip; Si puedes romper el nuevo esquema B, entonces también podrás romper el antiguo esquema A.</description></item><item><title>Bitcoin's Security Model - A Deep Dive</title><link>https://btctranscripts.com/es/misc/2016-11-13-lopp-bitcoin-security-model/</link><pubDate>Sun, 13 Nov 2016 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://btctranscripts.com/es/misc/2016-11-13-lopp-bitcoin-security-model/</guid><description>Texto original: https://www.coindesk.com/markets/2016/11/13/bitcoins-security-model-a-deep-dive/
El modelo de seguridad de Bitcoin: una profunda inmersión CoinDesk echa un vistazo bajo el capó para entender qué funciones de seguridad ofrecen y qué no ofrecen bitcoin. Cuando se discuten los mecanismos de consenso para diferentes criptomonedas, un tema que a menudo causa argumentos es la falta de comprensión (y definición) del modelo de seguridad que proporcionan para los datos históricos del libro mayor. Si bien cada modelo de consenso tiene como objetivo evitar varios ataques teóricos, es importante comprender los objetivos del modelo.</description></item><item><title>Senado de Canadá Bitcoin</title><link>https://btctranscripts.com/es/andreas-antonopoulos/2014-10-08-andreas-antonopolous-canada-senate-bitcoin/</link><pubDate>Wed, 08 Oct 2014 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://btctranscripts.com/es/andreas-antonopoulos/2014-10-08-andreas-antonopolous-canada-senate-bitcoin/</guid><description>Esta es una transcripción de las pruebas presentadas ante el Comité del Senado de Canadá sobre Banca, Comercio y Economía. Aquí hay un video. El discurso de apertura se puede encontrar aquí.
Puede aparecer otra transcripción aquí pero quién sabe.
Se puede encontrar una transcripción adicional aquí.
Informe final: http://www.parl.gc.ca/Content/SEN/Committee/412/banc/rep/rep12jun15-e.pdf
Observaciones preparadas. Mi experiencia se centra principalmente en la seguridad de la información y la arquitectura de redes. Tengo un máster en redes y sistemas distribuidos y he trabajado en este campo desde 1992.</description></item><item><title>Escalabilidad y orientación de los modelos de seguridad</title><link>https://btctranscripts.com/es/baltic-honeybadger/2018/trustlessness-scalability-and-directions-in-security-models/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://btctranscripts.com/es/baltic-honeybadger/2018/trustlessness-scalability-and-directions-in-security-models/</guid><description>Escalabilidad y orientación de los modelos de seguridad
https://twitter.com/kanzure/status/1043397023846883329
&amp;hellip; ¿Están todos despiertos? Claro. Salto de obstáculos. Vaya, eso es brillante. Soy más idealista que Eric. Voy a hablar de la utilidad y de por qué la gente usa bitcoin y vamos a ver cómo va eso.
La falta de confianza es mucho mejor que la descentralización. Quiero hablar de la falta de confianza. La gente usa mucho la palabra descentralización y me parece que es algo inútil porque la descentralización es un medio para un fin.</description></item></channel></rss>