<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>conference on ₿itcoin 记录稿</title><link>https://btctranscripts.com/zh/categories/conference/</link><description>Recent content in conference on ₿itcoin 记录稿</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Thu, 03 Mar 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://btctranscripts.com/zh/categories/conference/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Sanket Kanjalkar - Miniscript (2022-03-03)</title><link>https://btctranscripts.com/zh/advancing-bitcoin/2022/2022-03-03-sanket-kanjalkar-miniscript/</link><pubDate>Thu, 03 Mar 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://btctranscripts.com/zh/advancing-bitcoin/2022/2022-03-03-sanket-kanjalkar-miniscript/</guid><description>演讲者：Sanket Kanjalkar
题目：Miniscript：可组合、可分析、更智能的比特币脚本
场合：Advancing Bitcoin
日期：2022 年 3 月 3 日
视频：https://www.youtube.com/watch?v=Bn1CWsqt3VQ
Andrew Poelstra 论 Miniscript：https://btctranscripts.com/london-bitcoin-devs/2020-02-04-andrew-poelstra-miniscript/
开场（Jeff Gallas） 下一个演讲者是 Sanket。他在 Blockstream 工作，主要开发 Simplicity 和 Miniscript。Miniscript 也是他今天演讲的主题。欢迎 Sanket ！
引言（Sanket Kanjalkar） 各位早上好！今天我想聊聊 Miniscript，这是 Pieter Wuille、Andrew Poelstra 和我的一项工作，也汇集了来自许多比特币人的想法。从 2019 年夏天以来，它一直在变化。但现在，它已经到了一个非常稳定的状态，可以分享出来、让更多人部署了。我的演讲题目是：“Miniscript：可组合、可分析、更智能的比特币脚本”。这是一个简单的背景介绍，如果你对哪一些内容有兴趣，欢迎在演讲结束后联系我，我们可以聊聊。
比特币 Script 当前的问题 为了介绍开发 Miniscript 的动机，我要先讲讲当前的比特币 Script 语言的问题。从非常抽象的层面来说，在中本聪设计比特币时，“不，我不要给某一个人支付，我要给这个人可以使用的一个基于脚本的程序支付” 的想法可谓石破天惊。
（译者注：“脚本（script）” 和 “Script” 两者时常混用，但仔细区分的话，前者指的是比特币 UTXO 的一个部分，用于为 UTXO 设置花费条件；而 Script 指的是一种特定的编写的脚本的方式 —— 直接使用实际需要执行的指令来编写脚本。）
今天的比特币 Script 给大家一个关于脚本的概念，脚本就是一些可以执行的指令（可以运行的程序），由网络中的所有参与者各自运行、检查某一笔交易是不是有效的。但从原理上说，其设计有一些问题。首先，它很难分析。我知道我们很多的比特币人都正确地宣传了其表达能力有限的事实，但就是这样有限的表达能力，我们也不知道如何分析脚本。除非我们部署像 Miniscript 这样的东西（这是一种更为通用、可组合的框架），不然比特币就还是给某个人支付而已。它很难用，而且几乎所有的工具都难用 —— 从 xpub 钱包到多签名。当我们说多签名的时候，我们还要跟一个复杂的词语联系起来，真遗憾。概念上来说，它其实不那么复杂。而且，在 Miniscript 中你拥有所有的定制化工具。比如你要使用 3-of-5 多签名，你想改变其中的某一些东西，那么你需要一个比特币专家来帮你分析你的改动。这是一个来自 BOLT 3（闪电网络 HTLC 规范之一）的例子。</description></item><item><title>Andrew Poelstra - Miniscript (2021-11-06)</title><link>https://btctranscripts.com/zh/tabconf/2021/2021-11-06-andrew-poelstra-miniscript/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://btctranscripts.com/zh/tabconf/2021/2021-11-06-andrew-poelstra-miniscript/</guid><description>演讲者：Andrew Poelstra
主题：Miniscript：资金保管，可计算，可组合
场合：TABConf (The Atlanta Bitcoin Conference)
日期：2021 年 11 月 6 日。
视频：https://www.youtube.com/watch?v=mVihRFrbsbc&amp;amp;t=6470s
幻灯片：https://download.wpsoftware.net/bitcoin/wizardry/2021-11-tabconf/slides.pdf
引言 我准备讲讲 Miniscript。有些东西我之前就讲过，只不过讲述的方式更偏技术，侧重于讲解 Bitcoin Script 语言的困境、Miniscript 是什么、如何使用 Miniscript，等等。今天我准备从真正尝试使用比特币的人的角度谈谈 Miniscript，看看它是怎么解决这个行业中的一些我认为极为关键的问题的 —— 资金保管（custody）、密钥跟踪，等等。
在开始之前，我要先介绍一下本次演讲的结构。我准备花几页幻灯片稍微讲一讲比特币的脚本（bitcoin script）。比特币脚本是比特币内置的一个系统，用来定义资金的花费条件。一般来说，在普通的比特币钱包中，它使用的脚本的意思是 “为了移动这笔资金，交易需要提供某个公钥的签名”。这种脚本只是包在你的公钥上的薄薄的一层皮。但你还可以用脚本做出更有意思的东西。你可以指定，“这里有 3 个公钥，需要任意 2 个公钥的签名（才能花费这笔资金）”，比如说实现基于 2-of-3 多签名的保管方案。你还可以检查某个公钥在启用之前是否经过了特定的一段时间。你可以检查某个哈希值的原像是否被揭晓（这就是闪电网络的 HTLC 的工作原理）。所有这些巧妙的技术特性都可以在比特币脚本中实现。
但在现实中，有一些问题导致这些特性极难使用。结果就是当前的绝大部分比特币钱包完全不使用有趣的脚本。它们不单这么做，还做得彼此之间无法互通。
我想证明的正是，在 Bitcoin Script 以外，我们还有别的办法可以编写比特币的脚本；你可以使用这个被称为 “Miniscript” 的方法，获得一个易于分析的脚本编写框架。
资金保管是我持续关注的问题。你如何保管你的币？“可计算”，意味着有了 Miniscript，你可以分析你的脚本在做什么。你可以分辨出它的开销，因此可以作出准确的手续费估计。你可以确定你的脚本的语义特性。你还可以问这样的问题：“给定一些任意复杂的脚本，有人能不使用我的签名而使用这些脚本拿走我的资金吗？”对任何复杂的脚本我们都应该追问这个问题。在 Miniscript 之前，答案基本上就是：“我不知道。别用它。老实使用你知道的东西、老实沿用模板，老实使用大家分析过的东西。” 但有了 Miniscript ，你就可以编写任意复杂的脚本，同时依然能回答这个问题。第三个关键词是 “可组合”。这个很有趣，它本身是一个技术词汇，但它的前提非常直接。如果你有一个高级的花费方案（spending policy），但你想把其中的某一部分替换成一些复杂的东西，如果你只有 Bitcoin Script，你是无法轻易且可验证地做到的。但有了 Miniscript 你就可以做到。
一个例子是，你是一家公司的董事，这家公司持有大量比特币。你同意参与某种多签名方案，5 名董事中需要 4 位的签名才能移动资金。你是成员之一。现在其他人要求你提供一个公钥。但你不想给它们 一把 公钥，因为你可能会弄丢对应的私钥。你不把自己的比特币放在只有一个公钥控制的输出中也是同样的理由。你想要一些冗余，一些弹性。所以，理想情况下，你应该能表示 “在这个 4-of-5 方案中，我的部分将是一个 2-of-3 方案。我把这三个公钥放在了不同的地点，按不同的方式保护了起来。” 使用 Bitcoin Script 你是做不到的。如果某人向你请求一个公钥，而你回复以这样复杂的公钥组合和规则，收到信息的人以及参与同一个脚本的其他人都需要艰难地验证你这部分没有错。基本上，你做的事情就是提供一段脚本（一段计算机代码）、要求把这段代码插入到另一段计算机程序中，而这段程序的模式并不符合人们思考花费方案的方式。</description></item></channel></rss>