<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>miniscript on Transcripciones de ₿itcoin</title><link>https://btctranscripts.com/es/tags/miniscript/</link><description>Recent content in miniscript on Transcripciones de ₿itcoin</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es</language><lastBuildDate>Fri, 07 Feb 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://btctranscripts.com/es/tags/miniscript/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Miniscript</title><link>https://btctranscripts.com/es/advancing-bitcoin/2020/2020-02-07-andrew-poelstra-miniscript/</link><pubDate>Fri, 07 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://btctranscripts.com/es/advancing-bitcoin/2020/2020-02-07-andrew-poelstra-miniscript/</guid><description>Taller sobre el avance de Bitcoin
Miniscript
Página Web: https://bitcoin.sipa.be/miniscript/
Taller de reposición: https://github.com/apoelstra/miniscript-workshop
Transcripción de la presentación de Londres Bitcoin Devs Miniscript: https://btctranscripts.com/london-bitcoin-devs/2020-02-04-andrew-poelstra-miniscript/
Parte 1 Así que lo que vamos a hacer, es un par de cosas. Vamos a ir a través del sitio web de Miniscript y aprender sobre cómo se construye Miniscript, cómo funciona el sistema de tipos, algunas de las reglas de antimaleabilidad. Luego vamos a ir a un repo que creé anoche, un repo Git con algunos programas de ejemplo.</description></item><item><title>Miniscript Introducción</title><link>https://btctranscripts.com/es/advancing-bitcoin/2020/2020-02-06-andrew-poelstra-miniscript-intro/</link><pubDate>Thu, 06 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://btctranscripts.com/es/advancing-bitcoin/2020/2020-02-06-andrew-poelstra-miniscript-intro/</guid><description>Tema: Introducción a Miniscript
Locación: El avance de Bitcoin
Diapositivas: https://www.dropbox.com/s/vgh5vaooqqbgg1v/andrew-poelstra.pdf
Introducción Hola a todos. Algunos de vosotros estuvisteis en mi presentación de Bitcoin sobre Miniscript hace un par de días donde me las arreglé para pasar más de 2 horas dando una presentación sobre esto. Creo que esta vez la he reducido a 20 minutos, pero no prometo nada. Voy a mantener un ojo en el reloj.
Descriptores Es muy agradable tener esto programado inmediatamente después de la charla de Andrew Chow sobre descriptores de salida porque hay una buena transición aquí.</description></item><item><title>Seminario Socrático 3</title><link>https://btctranscripts.com/es/austin-bitcoin-developers/2019-10-14-socratic-seminar-3/</link><pubDate>Mon, 14 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://btctranscripts.com/es/austin-bitcoin-developers/2019-10-14-socratic-seminar-3/</guid><description>Seminario socrático de desarrolladores de Bitcoin de Austin 3
https://www.meetup.com/Austin-Bitcoin-Developers/events/265295570/
https://bitdevs.org/2019-09-16-socratic-seminar-96
Hemos hecho dos reuniones en este formato. La idea es que en Nueva York hay BitDevs que es una de las reuniones más antiguas. Esto ha estado sucediendo durante cinco años. Tienen un formato llamado socrático donde tienen un tipo talentoso llamado J que los conduce a través de algunos temas y tratan de conseguir un poco de discusión en marcha y tirar de la experiencia en la audiencia.</description></item></channel></rss>