<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>reunión on Transcripciones de ₿itcoin</title><link>https://btctranscripts.com/es/categories/reuni%C3%B3n/</link><description>Recent content in reunión on Transcripciones de ₿itcoin</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es</language><lastBuildDate>Mon, 24 Feb 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://btctranscripts.com/es/categories/reuni%C3%B3n/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Seminario Socrático 6</title><link>https://btctranscripts.com/es/austin-bitcoin-developers/2020-02-24-socratic-seminar-6/</link><pubDate>Mon, 24 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://btctranscripts.com/es/austin-bitcoin-developers/2020-02-24-socratic-seminar-6/</guid><description>https://www.meetup.com/Austin-Bitcoin-Developers/events/268812642/
https://bitdevs.org/2020-02-12-socratic-seminar-101
https://twitter.com/kanzure/status/1232132693179207682
Introducción Muy bien, vamos a empezar. Reúnanse. A Phil le vendría bien algo de compañía. A nadie le gusta la primera fila. Tal vez los bancos. Así que tengo un formato un poco diferente de cómo quiero hacerlo esta semana. Normalmente cubro una amplia serie de temas que robo de la lista de reuniones de Nueva York. Revisando eso, pensé que había algo que parecía interesante que era las nuevas propuestas de taproot que finalmente fueron publicadas por Pieter Wuille.</description></item><item><title>Seminario Socrático 5</title><link>https://btctranscripts.com/es/austin-bitcoin-developers/2020-01-21-socratic-seminar-5/</link><pubDate>Tue, 21 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://btctranscripts.com/es/austin-bitcoin-developers/2020-01-21-socratic-seminar-5/</guid><description>https://www.meetup.com/Austin-Bitcoin-Developers/events/267941700/
https://bitdevs.org/2019-12-03-socratic-seminar-99
https://bitdevs.org/2020-01-09-socratic-seminar-100
https://twitter.com/kanzure/status/1219817063948148737
LSATs Así que solemos empezar con una demostración de un proyecto basado en un rayo en el que ha estado trabajando durante unos meses.
Esta no es una idea original para mí. Fue presentada por roasbeef, cofundador de Lightning Labs en la conferencia Lightning del pasado octubre. Trabajé en un proyecto que hacía algo similar. Cuando presentó esto como una especificación más formalizada, tuvo mucho sentido basado en lo que yo estaba trabajando.</description></item><item><title>Seminario Socrático 4</title><link>https://btctranscripts.com/es/austin-bitcoin-developers/2019-11-19-socratic-seminar-4/</link><pubDate>Tue, 19 Nov 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://btctranscripts.com/es/austin-bitcoin-developers/2019-11-19-socratic-seminar-4/</guid><description>https://twitter.com/kanzure/status/1196947713658626048
Organización de normas para carteras (WSO) Presentar un argumento económico para que los vendedores se unan a una organización y pongan algo de dinero o esfuerzo para construir la organización. El argumento económico es que los miembros comprometidos tienen un cierto nivel de fondos comprometidos, que representan un número X de usuarios, y X mil millones de dólares de fondos custodiados. Esto se puede utilizar como argumento convincente para conseguir que cada organización se una y ponga en marcha el organismo de normalización.</description></item><item><title>Seminario Socrático 3</title><link>https://btctranscripts.com/es/austin-bitcoin-developers/2019-10-14-socratic-seminar-3/</link><pubDate>Mon, 14 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://btctranscripts.com/es/austin-bitcoin-developers/2019-10-14-socratic-seminar-3/</guid><description>Seminario socrático de desarrolladores de Bitcoin de Austin 3
https://www.meetup.com/Austin-Bitcoin-Developers/events/265295570/
https://bitdevs.org/2019-09-16-socratic-seminar-96
Hemos hecho dos reuniones en este formato. La idea es que en Nueva York hay BitDevs que es una de las reuniones más antiguas. Esto ha estado sucediendo durante cinco años. Tienen un formato llamado socrático donde tienen un tipo talentoso llamado J que los conduce a través de algunos temas y tratan de conseguir un poco de discusión en marcha y tirar de la experiencia en la audiencia.</description></item><item><title>Seminario Socrático 2</title><link>https://btctranscripts.com/es/austin-bitcoin-developers/2019-08-22-socratic-seminar-2/</link><pubDate>Thu, 22 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://btctranscripts.com/es/austin-bitcoin-developers/2019-08-22-socratic-seminar-2/</guid><description>https://twitter.com/kanzure/status/1164710800910692353
Introducción Hola. La idea era hacer una reunión de estilo más socrático. Esto fue popularizado por Bitdevs NYC y se extendió a SF. Lo intentamos hace unos meses con Jay. La idea es que recorremos las noticias de investigación, los boletines, los podcasters, hablamos de lo que ha pasado en la comunidad técnica de bitcoin. Vamos a tener diferentes presentadores.
Mike Schmidt hablará de algunos boletines de optech a los que ha contribuido.</description></item><item><title>Hardware Wallets</title><link>https://btctranscripts.com/es/austin-bitcoin-developers/2019-06-29-hardware-wallets/</link><pubDate>Sat, 29 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://btctranscripts.com/es/austin-bitcoin-developers/2019-06-29-hardware-wallets/</guid><description>https://twitter.com/kanzure/status/1145019634547978240
Ver también:
Extracción de semillas de hardware wallets El futuro de las hardware wallets coredev.tech 2019 debate de hardware wallets Antecedentes Hace algo más de un año, pasé por la clase de Jimmy Song de Programación de Blockchain. Ahí fue donde conocí a M, donde él era el asistente de enseñanza. Básicamente, se escribe una biblioteca de bitcoin en python desde cero. La API de esta librería y las clases y funcciones que usa Jimmy son muy fáciles de leer y entender.</description></item><item><title>Drivechain</title><link>https://btctranscripts.com/es/austin-bitcoin-developers/2019-05-27-drivechain-paul-sztorc/</link><pubDate>Mon, 27 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://btctranscripts.com/es/austin-bitcoin-developers/2019-05-27-drivechain-paul-sztorc/</guid><description>Drivechain: Una capa de interoperabilidad-2, descrita en términos de la red lightning - algo que ya entiendes
https://twitter.com/kanzure/status/1133202672570519552
Sobre mí Bien, aquí hay algunas cosas sobre mí. He sido un bitcoiner desde 2012. He publicado investigaciones sobre bitcoin en el blog truthcoin.info. He presentado en Scaling Bitcoin 1, 2, 3, 4, tabconf, y Building on Bitcoin. Mi formación es en economía y estadística. Trabajé en el Departamento de Economía de Yale como estadístico durante 2,5 años.</description></item><item><title>Bitcoin CLI y Regtest</title><link>https://btctranscripts.com/es/2018-08-17-richard-bondi-bitcoin-cli-regtest/</link><pubDate>Fri, 17 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://btctranscripts.com/es/2018-08-17-richard-bondi-bitcoin-cli-regtest/</guid><description>Clone este repositorio para seguir el proceso: https://github.com/austin-bitcoin-developers/regtest-dev-environment
https://twitter.com/kanzure/status/1161266116293009408
Introducción Así que el objetivo aquí como Justin dijo es conseguir el entorno regtest configurado. Las ventajas que mencionó, también existe la ventaja de que usted puede minar sus propias monedas a voluntad por lo que no tiene que perder el tiempo con grifos testnet. También puedes generar bloques, así que no tienes que esperar seis confirmaciones o lo que sea, ni siquiera los diez minutos.</description></item><item><title>Bitcoin CLI y Regtest</title><link>https://btctranscripts.com/es/austin-bitcoin-developers/2018-08-17-richard-bondi-bitcoin-cli-regtest/</link><pubDate>Fri, 17 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://btctranscripts.com/es/austin-bitcoin-developers/2018-08-17-richard-bondi-bitcoin-cli-regtest/</guid><description>Clone este repositorio para seguir el proceso: https://github.com/austin-bitcoin-developers/regtest-dev-environment
https://twitter.com/kanzure/status/1161266116293009408
Introducción Así que el objetivo aquí como Justin dijo es conseguir el entorno regtest configurado. Las ventajas que mencionó, también existe la ventaja de que usted puede minar sus propias monedas a voluntad por lo que no tiene que perder el tiempo con grifos testnet. También puedes generar bloques, así que no tienes que esperar seis confirmaciones o lo que sea, ni siquiera los diez minutos.</description></item></channel></rss>