<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Fabian Jahr on Transcripciones de ₿itcoin</title><link>https://btctranscripts.com/es/speakers/fabian-jahr/</link><description>Recent content in Fabian Jahr on Transcripciones de ₿itcoin</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es</language><lastBuildDate>Tue, 25 Apr 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://btctranscripts.com/es/speakers/fabian-jahr/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>ASMap</title><link>https://btctranscripts.com/es/bitcoin-core-dev-tech/2023-04/2023-04-27-asmap/</link><pubDate>Tue, 25 Apr 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://btctranscripts.com/es/bitcoin-core-dev-tech/2023-04/2023-04-27-asmap/</guid><description>¿Deberíamos enviarlo en cada versión de Core? La idea inicial es enviar un archivo de mapa en cada versión de Core. Fabian escribió un artículo sobre cómo se integraría en el despliegue (https://gist.github.com/fjahr/f879769228f4f1c49b49d348f80d7635). Algunos desarrolladores señalaron que una opción sería tenerlo separado del proceso de lanzamiento, cualquier colaborador habitual podría actualizarlo cuando quisiera (¿quién lo haría? ¿con qué frecuencia?). Entonces, cuando llegue el momento de la publicación, se elegirá uno de los más recientes.</description></item><item><title>Taller de depuración de Bitcoin Core</title><link>https://btctranscripts.com/es/advancing-bitcoin/2020/2020-02-07-fabian-jahr-debugging-workshop/</link><pubDate>Fri, 07 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://btctranscripts.com/es/advancing-bitcoin/2020/2020-02-07-fabian-jahr-debugging-workshop/</guid><description>Presentación de Fabian en el Bitcoin Edge Dev++ 2019: https://btctranscripts.com/scalingbitcoin/tel-aviv-2019/edgedevplusplus/debugging-bitcoin/
Depuración de Bitcoin Core doc: https://github.com/fjahr/debugging_bitcoin
Taller de depuración de Bitcoin Core: https://gist.github.com/fjahr/5bf65daaf9ff189a0993196195005386
Introducción En primer lugar bienvenido al taller de depuración de Bitcoin Core. Todo lo que sé más o menos sobre el uso de un depurador para aprender de Bitcoin Core y para solucionar problemas en Bitcoin Core. No he ido con diapositivas tradicionales porque quiero enseñarte a usar esta herramienta, el depurador, en el contexto de Bitcoin Core.</description></item></channel></rss>