<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>seguridad on Transcripciones de ₿itcoin</title><link>https://btctranscripts.com/es/tags/seguridad/</link><description>Recent content in seguridad on Transcripciones de ₿itcoin</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es</language><lastBuildDate>Wed, 08 Apr 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://btctranscripts.com/es/tags/seguridad/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>División de la semilla</title><link>https://btctranscripts.com/es/andreas-antonopoulos/2020-04-08-andreas-antonopoulos-seed-splitting/</link><pubDate>Wed, 08 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://btctranscripts.com/es/andreas-antonopoulos/2020-04-08-andreas-antonopoulos-seed-splitting/</guid><description>Tema: ¿Por qué es una mala idea dividir las semillas?
Localisación: Canal de YouTube de Andreas Antonopoulos
¿Por qué es una mala idea dividir las semillas? Esto es algo que se discute todo el tiempo, especialmente en los foros de novatos. Realmente hay que tener mucho cuidado. Un amigo tuvo la idea de lograr una protección de 2 de 3 de la semilla de mi cartera almacenando la semilla de la siguiente manera:</description></item><item><title>Coldcard Mk3</title><link>https://btctranscripts.com/es/baltic-honeybadger/2019/2019-09-14-rodolfo-novak-coldcard-mk3/</link><pubDate>Sat, 14 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://btctranscripts.com/es/baltic-honeybadger/2019/2019-09-14-rodolfo-novak-coldcard-mk3/</guid><description>Topic: Coldcard Mk3 - Security in Depth
Location: Baltic Honeybadger 2019
Intriduccióno Mi nombre es Rodolfo, he estado alrededor de Bitcoin por un tiempo. Hacemos hardware. Hoy quería entrar un poco en cómo hacer una billetera de hardware segura en términos un poco más legos. Ir a través del proceso de conseguir que se haga.
¿Cuáles fueron las opciones? Cuando cerré mi última empresa y decidí buscar un lugar para almacenar mis monedas, no pude encontrar un monedero que satisficiera dos cosas que necesitaba.</description></item><item><title>Senado de Canadá Bitcoin</title><link>https://btctranscripts.com/es/andreas-antonopoulos/2014-10-08-andreas-antonopolous-canada-senate-bitcoin/</link><pubDate>Wed, 08 Oct 2014 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://btctranscripts.com/es/andreas-antonopoulos/2014-10-08-andreas-antonopolous-canada-senate-bitcoin/</guid><description>Esta es una transcripción de las pruebas presentadas ante el Comité del Senado de Canadá sobre Banca, Comercio y Economía. Aquí hay un video. El discurso de apertura se puede encontrar aquí.
Puede aparecer otra transcripción aquí pero quién sabe.
Se puede encontrar una transcripción adicional aquí.
Informe final: http://www.parl.gc.ca/Content/SEN/Committee/412/banc/rep/rep12jun15-e.pdf
Observaciones preparadas. Mi experiencia se centra principalmente en la seguridad de la información y la arquitectura de redes. Tengo un máster en redes y sistemas distribuidos y he trabajado en este campo desde 1992.</description></item><item><title>El estándar Bitcoin</title><link>https://btctranscripts.com/es/baltic-honeybadger/2018/the-bitcoin-standard/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://btctranscripts.com/es/baltic-honeybadger/2018/the-bitcoin-standard/</guid><description>El estándar bitcoin como solución de escalado por capas
https://twitter.com/kanzure/status/1043425514801844224
Hola a todos. ¿Pueden escucharme todos? Bien, maravilloso. No puedes ver mis diapositivas, ¿verdad? Tienes que compartir la pantalla si quieres que vean tus diapositivas. ¿Cómo hago eso? ¿Dónde está eso? Este es el nuevo Skype, lo siento. Gracias a todos por invitarme a hablar hoy. Sería estupendo acompañaros, pero desgraciadamente no podré hacerlo.
Quiero describir cómo veo el escalamiento de bitcoin y lo que esto significa para la seguridad de bitcoin y para el papel del gobierno y la intervención en bitcoin.</description></item><item><title>Escalabilidad y orientación de los modelos de seguridad</title><link>https://btctranscripts.com/es/baltic-honeybadger/2018/trustlessness-scalability-and-directions-in-security-models/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://btctranscripts.com/es/baltic-honeybadger/2018/trustlessness-scalability-and-directions-in-security-models/</guid><description>Escalabilidad y orientación de los modelos de seguridad
https://twitter.com/kanzure/status/1043397023846883329
&amp;hellip; ¿Están todos despiertos? Claro. Salto de obstáculos. Vaya, eso es brillante. Soy más idealista que Eric. Voy a hablar de la utilidad y de por qué la gente usa bitcoin y vamos a ver cómo va eso.
La falta de confianza es mucho mejor que la descentralización. Quiero hablar de la falta de confianza. La gente usa mucho la palabra descentralización y me parece que es algo inútil porque la descentralización es un medio para un fin.</description></item><item><title>Invertir en negocios de Bitcoin</title><link>https://btctranscripts.com/es/baltic-honeybadger/2018/investing-in-bitcoin-businesses/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://btctranscripts.com/es/baltic-honeybadger/2018/investing-in-bitcoin-businesses/</guid><description>1 a 1: Invertir en negocios de bitcoin
Matthew Mezinskis (crypto_voices) (moderador)
MM: Dirijo un podcast aquí en Letonia sobre la economía y el dinero del bitcoin. Es americano-latino. Lo hago con mi socio que está basado en Brasil. Hoy vamos a centrarnos en la inversión en negocios centrados en el bitcoin y las criptomonedas.
NC: Me llamo Nic Carter. Trabajo para un fondo de riesgo. Somos uno de los pocos fondos de riesgo que se centran en el bitcoin y en las startups relacionadas con el bitcoin.</description></item></channel></rss>