<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>wallet on Transcripciones de ₿itcoin</title><link>https://btctranscripts.com/es/tags/wallet/</link><description>Recent content in wallet on Transcripciones de ₿itcoin</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es</language><lastBuildDate>Thu, 06 Feb 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://btctranscripts.com/es/tags/wallet/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Repensar la arquitectura de las carteras: Carteras de descriptores nativos</title><link>https://btctranscripts.com/es/advancing-bitcoin/2020/2020-02-06-andrew-chow-descriptor-wallets/</link><pubDate>Thu, 06 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://btctranscripts.com/es/advancing-bitcoin/2020/2020-02-06-andrew-chow-descriptor-wallets/</guid><description>Diapositivas: https://www.dropbox.com/s/142b4o4lrbkvqnh/Rethinking%20Wallet%20Architecture_%20Native%20Descriptor%20Wallets.pptx
Soporte para descriptores de salida en Bitcoin Core: https://github.com/bitcoin/bitcoin/blob/master/doc/descriptors.md
Bitcoin Optech en los descriptores de la secuencia de comandos de salida: https://bitcoinops.org/en/topics/output-script-descriptors/
Bitcoin Core dev wiki sobre los cambios en la estructura de la cartera: https://github.com/bitcoin-core/bitcoin-devwiki/wiki/Wallet-Class-Structure-Changes
Introducción Hola a todos. Soy Andrew Chow, soy ingeniero en Blockstream y también colaborador de Bitcoin Core, trabajando principalmente en el monedero de Bitcoin Core. Hoy voy a hablar de repensar la arquitectura de los monederos con monederos descriptivos nativos.</description></item><item><title>Arquitecturas de las wallets</title><link>https://btctranscripts.com/es/bitcoin-core-dev-tech/2019-06/2019-06-05-wallet-architecture/</link><pubDate>Wed, 05 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://btctranscripts.com/es/bitcoin-core-dev-tech/2019-06/2019-06-05-wallet-architecture/</guid><description>Arquitectura de la wallet de Bitcoin Core + descriptores
https://twitter.com/kanzure/status/1136282460675878915
writeup: https://github.com/bitcoin/bitcoin/issues/16165
Debate sobre la arquitectura de las wallets Aquí hay tres áreas principales. Una es IsMine: ¿cómo determino que una salida concreta está afectando a mi wallet? ¿Qué hay de pedir una nueva dirección, de dónde viene? Eso no es sólo obtener una nueva dirección, es obtener una dirección de cambio en bruto, es también el cambio que se crea en fundrawtransaction.</description></item><item><title>Mensaje de señalización</title><link>https://btctranscripts.com/es/bitcoin-core-dev-tech/2018-10/2018-10-10-signmessage/</link><pubDate>Wed, 10 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://btctranscripts.com/es/bitcoin-core-dev-tech/2018-10/2018-10-10-signmessage/</guid><description>kallewoof and others
https://twitter.com/kanzure/status/1049834659306061829
Estoy tratando de hacer un nuevo signmessage para hacer otras cosas. Sólo tiene que utilizar el sistema de firma dentro de bitcoin para firmar un mensaje. Firmar un mensaje que alguien quiere. Puedes usar proof-of-funds o lo que sea.
Usted podría simplemente tener una firma y es una firma dentro de un paquete y es pequeño y fácil. Otra opción es tener un .. que no es válido de alguna manera.</description></item><item><title>Cosas de Wallets</title><link>https://btctranscripts.com/es/bitcoin-core-dev-tech/2018-10/2018-10-09-wallet-stuff/</link><pubDate>Tue, 09 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://btctranscripts.com/es/bitcoin-core-dev-tech/2018-10/2018-10-09-wallet-stuff/</guid><description>https://twitter.com/kanzure/status/1049526667079643136
Tal vez podamos hacer que los PRs del monedero tengan un proceso de revisión diferente para que pueda haber cierta especialización, incluso si el monedero no está listo para ser separado. En el futuro, si el monedero fuera un proyecto o repositorio separado, entonces sería mejor. Tenemos que ser capaces de subdividir el trabajo mejor de lo que ya lo hacemos, y la cartera es un buen lugar para empezar a hacerlo.</description></item><item><title>Descriptores de guiones (2018-10-08)</title><link>https://btctranscripts.com/es/bitcoin-core-dev-tech/2018-10/2018-10-08-script-descriptors/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://btctranscripts.com/es/bitcoin-core-dev-tech/2018-10/2018-10-08-script-descriptors/</guid><description>2018-10-08
Descriptores de guiones Pieter Wuille (sipa)
https://github.com/bitcoin/bitcoin/blob/master/doc/descriptors.md
Me gustaría hablar de los descriptores de guiones. Hay varios proyectos en los que estamos trabajando y todos están relacionados. Me gustaría aclarar cómo encajan las cosas.
Nota: hay una transcripción anterior que no ha sido publicada (necesita ser revisada) sobre los descriptores de guiones.
Agenda Historia de los descriptores de guiones y cómo llegamos a esto. Lo que hay actualmente en Bitcoin Core v0.</description></item></channel></rss>