<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>wallet on Transcripciones de ₿itcoin</title><link>https://btctranscripts.com/es/tags/wallet/</link><description>Recent content in wallet on Transcripciones de ₿itcoin</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Thu, 22 Aug 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://btctranscripts.com/es/tags/wallet/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Seminario Socrático 2</title><link>https://btctranscripts.com/es/austin-bitcoin-developers/2019-08-22-socratic-seminar-2/</link><pubDate>Thu, 22 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://btctranscripts.com/es/austin-bitcoin-developers/2019-08-22-socratic-seminar-2/</guid><description>https://twitter.com/kanzure/status/1164710800910692353
Introducción Hola. La idea era hacer una reunión de estilo más socrático. Esto fue popularizado por Bitdevs NYC y se extendió a SF. Lo intentamos hace unos meses con Jay. La idea es que recorremos las noticias de investigación, los boletines, los podcasters, hablamos de lo que ha pasado en la comunidad técnica de bitcoin. Vamos a tener diferentes presentadores.
Mike Schmidt hablará de algunos boletines de optech a los que ha contribuido.</description></item><item><title>Hardware Wallets</title><link>https://btctranscripts.com/es/austin-bitcoin-developers/2019-06-29-hardware-wallets/</link><pubDate>Sat, 29 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://btctranscripts.com/es/austin-bitcoin-developers/2019-06-29-hardware-wallets/</guid><description>https://twitter.com/kanzure/status/1145019634547978240
Ver también:
Extracción de semillas de hardware wallets El futuro de las hardware wallets coredev.tech 2019 debate de hardware wallets Antecedentes Hace algo más de un año, pasé por la clase de Jimmy Song de Programación de Blockchain. Ahí fue donde conocí a M, donde él era el asistente de enseñanza. Básicamente, se escribe una biblioteca de bitcoin en python desde cero. La API de esta librería y las clases y funcciones que usa Jimmy son muy fáciles de leer y entender.</description></item><item><title>Descriptores de guiones (2018-10-08)</title><link>https://btctranscripts.com/es/bitcoin-core-dev-tech/2018-10-08-script-descriptors/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://btctranscripts.com/es/bitcoin-core-dev-tech/2018-10-08-script-descriptors/</guid><description>2018-10-08
Descriptores de guiones Pieter Wuille (sipa)
https://github.com/bitcoin/bitcoin/blob/master/doc/descriptors.md
Me gustaría hablar de los descriptores de guiones. Hay varios proyectos en los que estamos trabajando y todos están relacionados. Me gustaría aclarar cómo encajan las cosas.
Nota: hay una transcripción anterior que no ha sido publicada (necesita ser revisada) sobre los descriptores de guiones.
Agenda Historia de los descriptores de guiones y cómo llegamos a esto. Lo que hay actualmente en Bitcoin Core v0.</description></item></channel></rss>