<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>cartera on Transcripciones de ₿itcoin</title><link>https://btctranscripts.com/es/tags/cartera/</link><description>Recent content in cartera on Transcripciones de ₿itcoin</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><atom:link href="https://btctranscripts.com/es/tags/cartera/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Andreas Antonopoulos - División de la semilla (2020-04-08)</title><link>https://btctranscripts.com/es/andreas-antonopoulos/2020-04-08-andreas-antonopoulos-seed-splitting/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://btctranscripts.com/es/andreas-antonopoulos/2020-04-08-andreas-antonopoulos-seed-splitting/</guid><description>Nombre: Andreas Antonopoulos
Tema: ¿Por qué es una mala idea dividir las semillas?
Localisación: Canal de YouTube de Andreas Antonopoulos
Día: 8 de abril de 2020
Vídeo: https://www.youtube.com/watch?v=p5nSibpfHYE
¿Por qué es una mala idea dividir las semillas? Esto es algo que se discute todo el tiempo, especialmente en los foros de novatos. Realmente hay que tener mucho cuidado. Un amigo tuvo la idea de lograr una protección de 2 de 3 de la semilla de mi cartera almacenando la semilla de la siguiente manera:</description></item><item><title>Andreas Antonopoulos - Seguridad de la cartera de hardware (2019-02-01)</title><link>https://btctranscripts.com/es/andreas-antonopoulos/2019-02-01-andreas-antonopoulos-hardware-wallet-security/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://btctranscripts.com/es/andreas-antonopoulos/2019-02-01-andreas-antonopoulos-hardware-wallet-security/</guid><description>Nombre: Andreas Antonpoulos
Tema: ¿Son los monederos electrónicos lo suficientemente seguros?
Localización: Canal de YouTube de Andreas Antonopoulos
Día: 1 de febrero de 2019
Video: https://www.youtube.com/watch?v=3zNVDIz6Snw
¿Son los monederos electrónicos lo suficientemente seguros? P - Hola Andreas. Almaceno mi criptografía en un Ledger. Escuchando a Trace Mayer esta semana me preocupa que esto no sea lo suficientemente seguro. Trace dice que necesitas Bitcoin Core para la validación de la red, Armory para gestionar las claves privadas y un protocolo Glacier para los procedimientos operativos estándar y un portátil Purism para el hardware.</description></item><item><title>Andrew Chow - Carteras de descriptores (2020-02-06)</title><link>https://btctranscripts.com/es/advancing-bitcoin/2020/2020-02-06-andrew-chow-descriptor-wallets/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://btctranscripts.com/es/advancing-bitcoin/2020/2020-02-06-andrew-chow-descriptor-wallets/</guid><description>Nombre: Andrew Chow
Tema: Repensar la arquitectura de las carteras: Carteras de descriptores nativos
Ubicación: El avance de Bitcoin
Día: 6 de febrero de 2020
Vídeo: https://www.youtube.com/watch?v=xC25NzIjzog
Diapositivas: https://www.dropbox.com/s/142b4o4lrbkvqnh/Rethinking%20Wallet%20Architecture_%20Native%20Descriptor%20Wallets.pptx
Soporte para descriptores de salida en Bitcoin Core: https://github.com/bitcoin/bitcoin/blob/master/doc/descriptors.md
Bitcoin Optech en los descriptores de la secuencia de comandos de salida: https://bitcoinops.org/en/topics/output-script-descriptors/
Bitcoin Core dev wiki sobre los cambios en la estructura de la cartera: https://github.com/bitcoin-core/bitcoin-devwiki/wiki/Wallet-Class-Structure-Changes
Introducción Hola a todos. Soy Andrew Chow, soy ingeniero en Blockstream y también colaborador de Bitcoin Core, trabajando principalmente en el monedero de Bitcoin Core.</description></item><item><title>Andrew Poelstra - Miniscript Introducción (2020-02-06)</title><link>https://btctranscripts.com/es/advancing-bitcoin/2020/2020-02-06-andrew-poelstra-miniscript-intro/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://btctranscripts.com/es/advancing-bitcoin/2020/2020-02-06-andrew-poelstra-miniscript-intro/</guid><description>Nombre: Andrew Poelstra
Tema: Introducción a Miniscript
Locación: El avance de Bitcoin
Día: 6 de febrero de 2020
Vídeo: https://www.youtube.com/watch?v=eTUuwASdUBE
Diapositivas: https://www.dropbox.com/s/vgh5vaooqqbgg1v/andrew-poelstra.pdf
Introducción Hola a todos. Algunos de vosotros estuvisteis en mi presentación de Bitcoin sobre Miniscript hace un par de días donde me las arreglé para pasar más de 2 horas dando una presentación sobre esto. Creo que esta vez la he reducido a 20 minutos, pero no prometo nada.</description></item><item><title>El futuro de los monederos de Bitcoin</title><link>https://btctranscripts.com/es/baltic-honeybadger/2018/the-future-of-bitcoin-wallets/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://btctranscripts.com/es/baltic-honeybadger/2018/the-future-of-bitcoin-wallets/</guid><description>1 a 1: El futuro de los monederos de bitcoin
Pavol Rusnak (pavolrusnak)
Lawrence Nahum (larrybitcoin)
Giacomo Zucco (giacomozucco)
https://twitter.com/kanzure/status/1043445104827084800
GZ: Muchas gracias. Vamos a hablar del futuro de los monederos de bitcoin. Como sabes, es un tema muy central. Siempre comparamos el bitcoin con Internet. Los monederos son básicamente como los navegadores, como al principio de la web. Son la primera puerta de entrada a una experiencia de usuario en bitcoin.</description></item><item><title>Rodolfo Novak Coldcard Mk3 (2019-09-14)</title><link>https://btctranscripts.com/es/baltic-honeybadger/2019/2019-09-14-rodolfo-novak-coldcard-mk3/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://btctranscripts.com/es/baltic-honeybadger/2019/2019-09-14-rodolfo-novak-coldcard-mk3/</guid><description>Name: Rodolfo Novak
Topic: Coldcard Mk3 - Security in Depth
Location: Baltic Honeybadger 2019
Date: 14 de septiembre de 2019
Vídeo: https://youtu.be/2IpZWSWUIVE?t=23739
Intriduccióno Mi nombre es Rodolfo, he estado alrededor de Bitcoin por un tiempo. Hacemos hardware. Hoy quería entrar un poco en cómo hacer una billetera de hardware segura en términos un poco más legos. Ir a través del proceso de conseguir que se haga.
¿Cuáles fueron las opciones? Cuando cerré mi última empresa y decidí buscar un lugar para almacenar mis monedas, no pude encontrar un monedero que satisficiera dos cosas que necesitaba.</description></item></channel></rss>