<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Andreas Antonopoulos on Transcripciones de ₿itcoin</title><link>https://btctranscripts.com/es/andreas-antonopoulos/</link><description>Recent content in Andreas Antonopoulos on Transcripciones de ₿itcoin</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es</language><lastBuildDate>Wed, 08 Apr 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://btctranscripts.com/es/andreas-antonopoulos/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>División de la semilla</title><link>https://btctranscripts.com/es/andreas-antonopoulos/2020-04-08-andreas-antonopoulos-seed-splitting/</link><pubDate>Wed, 08 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://btctranscripts.com/es/andreas-antonopoulos/2020-04-08-andreas-antonopoulos-seed-splitting/</guid><description>Tema: ¿Por qué es una mala idea dividir las semillas?
Localisación: Canal de YouTube de Andreas Antonopoulos
¿Por qué es una mala idea dividir las semillas? Esto es algo que se discute todo el tiempo, especialmente en los foros de novatos. Realmente hay que tener mucho cuidado. Un amigo tuvo la idea de lograr una protección de 2 de 3 de la semilla de mi cartera almacenando la semilla de la siguiente manera:</description></item><item><title>Seguridad de la cartera de hardware</title><link>https://btctranscripts.com/es/andreas-antonopoulos/2019-02-01-andreas-antonopoulos-hardware-wallet-security/</link><pubDate>Fri, 01 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://btctranscripts.com/es/andreas-antonopoulos/2019-02-01-andreas-antonopoulos-hardware-wallet-security/</guid><description>Tema: ¿Son los monederos electrónicos lo suficientemente seguros?
Localización: Canal de YouTube de Andreas Antonopoulos
¿Son los monederos electrónicos lo suficientemente seguros? P - Hola Andreas. Almaceno mi criptografía en un Ledger. Escuchando a Trace Mayer esta semana me preocupa que esto no sea lo suficientemente seguro. Trace dice que necesitas Bitcoin Core para la validación de la red, Armory para gestionar las claves privadas y un protocolo Glacier para los procedimientos operativos estándar y un portátil Purism para el hardware.</description></item><item><title>Descarga inicial de la cadena de bloques</title><link>https://btctranscripts.com/es/andreas-antonopoulos/2018-10-23-andreas-antonopoulos-initial-blockchain-download/</link><pubDate>Tue, 23 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://btctranscripts.com/es/andreas-antonopoulos/2018-10-23-andreas-antonopoulos-initial-blockchain-download/</guid><description>Bitcoin Q&amp;amp;A: Descarga inicial de la cadena de bloques
Descarga inicial de la cadena de bloques Becca pregunta por qué se tarda tanto en descargar el blockchain. Yo tengo una conexión rápida a Internet y he podido descargar 200GB en menos de una hora. A lo que Becca se refiere es a lo que se llama la descarga inicial del blockchain o IBD, que es la primera sincronización del nodo de Bitcoin o de cualquier tipo de nodo de blockchain con su blockchain.</description></item><item><title>Firmas Schnorr</title><link>https://btctranscripts.com/es/andreas-antonopoulos/2018-10-07-andreas-antonopoulos-schnorr-signatures/</link><pubDate>Sun, 07 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://btctranscripts.com/es/andreas-antonopoulos/2018-10-07-andreas-antonopoulos-schnorr-signatures/</guid><description>LTB Episodio 378 - El Petro dentro de Venezuela y las firmas Schnorr
Firmas Schnorr Actualmente utilizamos el algoritmo de firma digital de curva elíptica (ECDSA), que es una forma específica de realizar firmas digitales con curvas elípticas, pero no la única. Las firmas Schnorr tienen algunas características únicas que las hacen mejores en muchos aspectos que el algoritmo ECDSA que usamos actualmente en Bitcoin.
Las firmas Schnorr son mejores porque tienen ciertas peculiaridades en la forma en que se desarrollan las matemáticas.</description></item><item><title>Senado de Canadá Bitcoin</title><link>https://btctranscripts.com/es/andreas-antonopoulos/2014-10-08-andreas-antonopolous-canada-senate-bitcoin/</link><pubDate>Wed, 08 Oct 2014 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://btctranscripts.com/es/andreas-antonopoulos/2014-10-08-andreas-antonopolous-canada-senate-bitcoin/</guid><description>Esta es una transcripción de las pruebas presentadas ante el Comité del Senado de Canadá sobre Banca, Comercio y Economía. Aquí hay un video. El discurso de apertura se puede encontrar aquí.
Puede aparecer otra transcripción aquí pero quién sabe.
Se puede encontrar una transcripción adicional aquí.
Informe final: http://www.parl.gc.ca/Content/SEN/Committee/412/banc/rep/rep12jun15-e.pdf
Observaciones preparadas. Mi experiencia se centra principalmente en la seguridad de la información y la arquitectura de redes. Tengo un máster en redes y sistemas distribuidos y he trabajado en este campo desde 1992.</description></item></channel></rss>