<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>bitcoin-core on Transcripciones de ₿itcoin</title><link>https://btctranscripts.com/es/tags/bitcoin-core/</link><description>Recent content in bitcoin-core on Transcripciones de ₿itcoin</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es</language><lastBuildDate>Thu, 27 Apr 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://btctranscripts.com/es/tags/bitcoin-core/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>AssumeUTXO update</title><link>https://btctranscripts.com/es/bitcoin-core-dev-tech/2023-04/2023-04-27-assumeutxo/</link><pubDate>Thu, 27 Apr 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://btctranscripts.com/es/bitcoin-core-dev-tech/2023-04/2023-04-27-assumeutxo/</guid><description>Objetivos permitir a los nodos obtener un conjunto utxo rápidamente (1h) al mismo tiempo, sin grandes concesiones en materia de seguridad Enfoque Proporcionar instantánea utxo serializada obtener primero la cadena de cabeceras, cargar la instantánea y deserializar, sincronizar con la punta a partir de ahí a continuación, iniciar la verificación de fondo con una segunda instantánea por último, comparar los hashes cuando el IBD en segundo plano llega a la base de la instantánea Actualización del progreso se ha hecho mucha refactorización; se ha introducido ChainStateManager, se han eliminado globals, se ha refactorizado mempool / blockstorage cambios en la lógica de init / shutdown se han fusionado cambios en la cartera realizados cambios p2p aún en revisión (por ejemplo, la elección de la cadena de estado a la que añadir nuevos bloques) Cuestiones pendientes El orden nFile se fragmenta, posibles problemas con la poda y/o reindexación -&amp;gt; Introducir contador nFile de blockfile por tipos de chainstate (cambio simple)</description></item><item><title>Fuzzing</title><link>https://btctranscripts.com/es/bitcoin-core-dev-tech/2023-04/2023-04-27-fuzzing/</link><pubDate>Thu, 27 Apr 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://btctranscripts.com/es/bitcoin-core-dev-tech/2023-04/2023-04-27-fuzzing/</guid><description>Slides: https://docs.google.com/presentation/d/1NlTw_n60z9bvqziZqU3H3Jw7Xs5slnQoehYXhEKrzOE
Fuzzing El fuzzing se realiza de forma continua. Los objetivos del fuzzing pueden dar sus frutos incluso años más tarde encontrando nuevos bugs. Ejemplo en la diapositiva sobre libFuzzer fuzzing una función parse_json que podría bloquearse en alguna entrada extraña, pero no informará de entradas json no válidas que pasan el análisis. libFuzzer hace la cobertura de bucle de retroalimentación guiada + ayuda con la exploración del flujo de control.</description></item><item><title>Libbitcoin kernel</title><link>https://btctranscripts.com/es/bitcoin-core-dev-tech/2023-04/2023-04-26-libbitcoin-kernel/</link><pubDate>Wed, 26 Apr 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://btctranscripts.com/es/bitcoin-core-dev-tech/2023-04/2023-04-26-libbitcoin-kernel/</guid><description>Preguntas y respuestas Q: bitcoind y bitcoin-qt vinculado contra el núcleo de la biblioteca en el futuro?
presentador: sí, ese es un / el objetivo P: ¿has mirado una implementación de electrum usando libbitcoinkernel?
audiencia: sí, ¡estaría bien tener algo así! audiencia: ¿también podría hacer el largo índice de direcciones propuesto con eso? audiencia: no solo indice de direcciones, otros indices tambien. P: Otros casos de uso:
público: poder ejecutar cosas en iOS P: ¿Debería estar el mempool en el kernel?</description></item><item><title>ASMap</title><link>https://btctranscripts.com/es/bitcoin-core-dev-tech/2023-04/2023-04-27-asmap/</link><pubDate>Tue, 25 Apr 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://btctranscripts.com/es/bitcoin-core-dev-tech/2023-04/2023-04-27-asmap/</guid><description>¿Deberíamos enviarlo en cada versión de Core? La idea inicial es enviar un archivo de mapa en cada versión de Core. Fabian escribió un artículo sobre cómo se integraría en el despliegue (https://gist.github.com/fjahr/f879769228f4f1c49b49d348f80d7635). Algunos desarrolladores señalaron que una opción sería tenerlo separado del proceso de lanzamiento, cualquier colaborador habitual podría actualizarlo cuando quisiera (¿quién lo haría? ¿con qué frecuencia?). Entonces, cuando llegue el momento de la publicación, se elegirá uno de los más recientes.</description></item><item><title>Mercado de tarifas</title><link>https://btctranscripts.com/es/bitcoin-core-dev-tech/2022-10/2022-10-11-fee-market/</link><pubDate>Tue, 11 Oct 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://btctranscripts.com/es/bitcoin-core-dev-tech/2022-10/2022-10-11-fee-market/</guid><description>Hay dos momentos en los que hemos tenido tasas sostenidas: a finales de 2017 y a principios de 2021. A finales de 2017 vimos que muchas cosas se rompían porque la gente no había escrito un software para hacer frente a las tasas variables o algo así. No sé si eso fue un problema tan grande en 2021. Lo que sí me preocupa es que esto empiece a ser una cosa.</description></item><item><title>BIP324 - Versión 2 del protocolo de transporte cifrado p2p</title><link>https://btctranscripts.com/es/bitcoin-core-dev-tech/2022-10/2022-10-10-p2p-encryption/</link><pubDate>Mon, 10 Oct 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://btctranscripts.com/es/bitcoin-core-dev-tech/2022-10/2022-10-10-p2p-encryption/</guid><description>Intervenciones anteriores https://btctranscripts.com/scalingbitcoin/milan-2016/bip151-peer-encryption/
https://btctranscripts.com/sf-bitcoin-meetup/2017-09-04-jonas-schnelli-bip150-bip151/
https://btctranscripts.com/bitcoin-core-dev-tech/2019-06-07-p2p-encryption/
https://btctranscripts.com/breaking-bitcoin/2019/p2p-encryption/
Introducción y motivación ¿Podemos apagar las luces? &amp;ldquo;A oscuras&amp;rdquo; es un bonito tema para la charla. También tengo café oscuro. De acuerdo.
Vamos a hablar un poco sobre bip324. Este es un BIP que ha tenido una larga historia. Incluso tenemos una página sobre la historia. Todo empezó hace más de 6 años&amp;hellip; El tráfico Bitcoin p2p no está encriptado. Siempre lo ha estado. Nos gustaría cambiar eso.</description></item><item><title>Varios</title><link>https://btctranscripts.com/es/bitcoin-core-dev-tech/2022-10/2022-10-10-misc/</link><pubDate>Mon, 10 Oct 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://btctranscripts.com/es/bitcoin-core-dev-tech/2022-10/2022-10-10-misc/</guid><description>Red de confianza Algunos de los operadores de servidores de clave pública interpretaron el GDPR como que ya no pueden operar infraestructuras de clave pública. Tiene que haber otra solución para la distribución p2p de claves y Web-of-Trust.
bitcoin-otc sigue siendo la web de confianza PGP que opera desde hace más tiempo utilizando infraestructura de clave pública. Rumplepay podría ser capaz de arrancar una web-of-trust con el tiempo.
Direcciones invisibles y pagos silenciosos He aquí algo controvertido.</description></item><item><title>Reunión introductoria de la GUI de Bitcoin Core</title><link>https://btctranscripts.com/es/misc/2020-08-20-bitcoin-core-gui/</link><pubDate>Thu, 20 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://btctranscripts.com/es/misc/2020-08-20-bitcoin-core-gui/</guid><description>Tema: Enlace del orden del día publicado a continuación
Ubicación: Diseño de Bitcoin (en línea)
Vídeo: No se ha publicado ningún vídeo en línea
Agenda: https://github.com/BitcoinDesign/Meta/issues/8
La conversación se ha anonimizado por defecto para proteger la identidad de los participantes. Aquellos que han expresado su preferencia por que se atribuyan sus comentarios son atribuidos. Si usted ha participado y quiere que sus comentarios sean atribuidos, póngase en contacto con nosotros.</description></item><item><title>Taller de depuración de Bitcoin Core</title><link>https://btctranscripts.com/es/advancing-bitcoin/2020/2020-02-07-fabian-jahr-debugging-workshop/</link><pubDate>Fri, 07 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://btctranscripts.com/es/advancing-bitcoin/2020/2020-02-07-fabian-jahr-debugging-workshop/</guid><description>Presentación de Fabian en el Bitcoin Edge Dev++ 2019: https://btctranscripts.com/scalingbitcoin/tel-aviv-2019/edgedevplusplus/debugging-bitcoin/
Depuración de Bitcoin Core doc: https://github.com/fjahr/debugging_bitcoin
Taller de depuración de Bitcoin Core: https://gist.github.com/fjahr/5bf65daaf9ff189a0993196195005386
Introducción En primer lugar bienvenido al taller de depuración de Bitcoin Core. Todo lo que sé más o menos sobre el uso de un depurador para aprender de Bitcoin Core y para solucionar problemas en Bitcoin Core. No he ido con diapositivas tradicionales porque quiero enseñarte a usar esta herramienta, el depurador, en el contexto de Bitcoin Core.</description></item><item><title>AssumeUTXO</title><link>https://btctranscripts.com/es/bitcoin-core-dev-tech/2019-06/2019-06-07-assumeutxo/</link><pubDate>Fri, 07 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://btctranscripts.com/es/bitcoin-core-dev-tech/2019-06/2019-06-07-assumeutxo/</guid><description>https://twitter.com/kanzure/status/1137008648620838912
Por qué assumeutxo assumeutxo es la continuación espiritual de assumevalid. ¿Por qué queremos hacer esto en primer lugar? En la actualidad, la descarga inicial de bloques tarda horas y días. Varios proyectos en la comunidad han estado implementando medidas para acelerar esto. Casa creo que incluye datadir con sus nodos. Otros proyectos como btcpay tienen varias formas de agrupar esto y firmar las cosas con claves gpg y estas soluciones no son del todo a medias, pero probablemente tampoco son deseables.</description></item><item><title>Cifrado P2P</title><link>https://btctranscripts.com/es/bitcoin-core-dev-tech/2019-06/2019-06-07-p2p-encryption/</link><pubDate>Fri, 07 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://btctranscripts.com/es/bitcoin-core-dev-tech/2019-06/2019-06-07-p2p-encryption/</guid><description>Cifrado p2p
https://twitter.com/kanzure/status/1136939003666685952
https://github.com/bitcoin-core/bitcoin-devwiki/wiki/P2P-Design-Philosophy
&amp;ldquo;Elligator al cuadrado: Puntos uniformes en curvas elípticas de orden primo como cadenas aleatorias uniformes&amp;rdquo; https://eprint.iacr.org/2014/043
Introducción Esta propuesta lleva años en marcha. Muchas ideas de sipa y gmaxwell fueron a parar al bip151. Hace años decidí intentar sacar esto adelante. Hay bip151 que de nuevo la mayoría de las ideas no son mías sino que vienen de sipa y gmaxwell. La propuesta original fue retirada porque descubrimos formas de hacerlo mejor.</description></item><item><title>Arquitecturas de las wallets</title><link>https://btctranscripts.com/es/bitcoin-core-dev-tech/2019-06/2019-06-05-wallet-architecture/</link><pubDate>Wed, 05 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://btctranscripts.com/es/bitcoin-core-dev-tech/2019-06/2019-06-05-wallet-architecture/</guid><description>Arquitectura de la wallet de Bitcoin Core + descriptores
https://twitter.com/kanzure/status/1136282460675878915
writeup: https://github.com/bitcoin/bitcoin/issues/16165
Debate sobre la arquitectura de las wallets Aquí hay tres áreas principales. Una es IsMine: ¿cómo determino que una salida concreta está afectando a mi wallet? ¿Qué hay de pedir una nueva dirección, de dónde viene? Eso no es sólo obtener una nueva dirección, es obtener una dirección de cambio en bruto, es también el cambio que se crea en fundrawtransaction.</description></item><item><title>Bitcoin CLI y Regtest</title><link>https://btctranscripts.com/es/austin-bitcoin-developers/2018-08-17-richard-bondi-bitcoin-cli-regtest/</link><pubDate>Fri, 17 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://btctranscripts.com/es/austin-bitcoin-developers/2018-08-17-richard-bondi-bitcoin-cli-regtest/</guid><description>Clone este repositorio para seguir el proceso: https://github.com/austin-bitcoin-developers/regtest-dev-environment
https://twitter.com/kanzure/status/1161266116293009408
Introducción Así que el objetivo aquí como Justin dijo es conseguir el entorno regtest configurado. Las ventajas que mencionó, también existe la ventaja de que usted puede minar sus propias monedas a voluntad por lo que no tiene que perder el tiempo con grifos testnet. También puedes generar bloques, así que no tienes que esperar seis confirmaciones o lo que sea, ni siquiera los diez minutos.</description></item><item><title>Bitcoin Core y GitHub (2022-10-11)</title><link>https://btctranscripts.com/es/bitcoin-core-dev-tech/2022-10/2022-10-11-github/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://btctranscripts.com/es/bitcoin-core-dev-tech/2022-10/2022-10-11-github/</guid><description>Bitcoin Core y GitHub Creo que en este punto está bastante claro que no es necesariamente un &amp;ldquo;si&amp;rdquo; salimos de github, sino un cuándo y cómo. La pregunta sería, ¿cómo lo haríamos? Esto no es realmente una presentación. Es más bien una discusión. Hay algunas cosas a tener en cuenta, como el repo de bitcoin-gh-meta, que captura todas las cuestiones, comentarios y pull requests. Es bastante bueno. La capacidad de reconstruir lo que hay aquí en otra plataforma no parece posible en su totalidad.</description></item></channel></rss>