<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>bitcoin core on Transcripciones de ₿itcoin</title><link>https://btctranscripts.com/es/tags/bitcoin-core/</link><description>Recent content in bitcoin core on Transcripciones de ₿itcoin</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><atom:link href="https://btctranscripts.com/es/tags/bitcoin-core/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Bitcoin Core y GitHub (2022-10-11)</title><link>https://btctranscripts.com/es/bitcoin-core-dev-tech/2022-10-11-github/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://btctranscripts.com/es/bitcoin-core-dev-tech/2022-10-11-github/</guid><description>Bitcoin Core y GitHub Creo que en este punto está bastante claro que no es necesariamente un &amp;ldquo;si&amp;rdquo; salimos de github, sino un cuándo y cómo. La pregunta sería, ¿cómo lo haríamos? Esto no es realmente una presentación. Es más bien una discusión. Hay algunas cosas a tener en cuenta, como el repo de bitcoin-gh-meta, que captura todas las cuestiones, comentarios y pull requests. Es bastante bueno. La capacidad de reconstruir lo que hay aquí en otra plataforma no parece posible en su totalidad.</description></item><item><title>Fabian Jahr - Taller de depuración (2020-02-07)</title><link>https://btctranscripts.com/es/advancing-bitcoin/2020/2020-02-07-fabian-jahr-debugging-workshop/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://btctranscripts.com/es/advancing-bitcoin/2020/2020-02-07-fabian-jahr-debugging-workshop/</guid><description>Nombre: Fabian Jahr
Tema: Taller de depuración de Bitcoin Core
Localización: El avanece de Bitcoin
Día: 7 de febrero de 2020
Vídeo: No se ha publicado ningún vídeo en Internet
Presentación de Fabian en el Bitcoin Edge Dev++ 2019: https://btctranscripts.com/scalingbitcoin/tel-aviv-2019/edgedevplusplus/debugging-bitcoin/
Depuración de Bitcoin Core doc: https://github.com/fjahr/debugging_bitcoin
Taller de depuración de Bitcoin Core: https://gist.github.com/fjahr/5bf65daaf9ff189a0993196195005386
Introducción En primer lugar bienvenido al taller de depuración de Bitcoin Core. Todo lo que sé más o menos sobre el uso de un depurador para aprender de Bitcoin Core y para solucionar problemas en Bitcoin Core.</description></item><item><title>Mercado de tarifas (2022-10-11)</title><link>https://btctranscripts.com/es/bitcoin-core-dev-tech/2022-10-11-fee-market/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://btctranscripts.com/es/bitcoin-core-dev-tech/2022-10-11-fee-market/</guid><description>Mercado de tarifas Hay dos momentos en los que hemos tenido tasas sostenidas: a finales de 2017 y a principios de 2021. A finales de 2017 vimos que muchas cosas se rompían porque la gente no había escrito un software para hacer frente a las tasas variables o algo así. No sé si eso fue un problema tan grande en 2021. Lo que sí me preocupa es que esto empiece a ser una cosa.</description></item></channel></rss>