<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>bitcoin core on Transcripciones de ₿itcoin</title><link>https://btctranscripts.com/es/tags/bitcoin-core/</link><description>Recent content in bitcoin core on Transcripciones de ₿itcoin</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Mon, 10 Oct 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://btctranscripts.com/es/tags/bitcoin-core/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>BIP324 - Versión 2 del protocolo de transporte cifrado p2p</title><link>https://btctranscripts.com/es/bitcoin-core-dev-tech/2022-10-10-p2p-encryption/</link><pubDate>Mon, 10 Oct 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://btctranscripts.com/es/bitcoin-core-dev-tech/2022-10-10-p2p-encryption/</guid><description>Intervenciones anteriores https://btctranscripts.com/scalingbitcoin/milan-2016/bip151-peer-encryption/
https://btctranscripts.com/sf-bitcoin-meetup/2017-09-04-jonas-schnelli-bip150-bip151/
https://btctranscripts.com/bitcoin-core-dev-tech/2019-06-07-p2p-encryption/
https://btctranscripts.com/breaking-bitcoin/2019/p2p-encryption/
Introducción y motivación ¿Podemos apagar las luces? &amp;ldquo;A oscuras&amp;rdquo; es un bonito tema para la charla. También tengo café oscuro. De acuerdo.
Vamos a hablar un poco sobre bip324. Este es un BIP que ha tenido una larga historia. Incluso tenemos una página sobre la historia. Todo empezó hace más de 6 años&amp;hellip; El tráfico Bitcoin p2p no está encriptado. Siempre lo ha estado. Nos gustaría cambiar eso.</description></item><item><title>Varios</title><link>https://btctranscripts.com/es/bitcoin-core-dev-tech/2022-10-10-misc/</link><pubDate>Mon, 10 Oct 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://btctranscripts.com/es/bitcoin-core-dev-tech/2022-10-10-misc/</guid><description>Red de confianza Algunos de los operadores de servidores de clave pública interpretaron el GDPR como que ya no pueden operar infraestructuras de clave pública. Tiene que haber otra solución para la distribución p2p de claves y Web-of-Trust.
bitcoin-otc sigue siendo la web de confianza PGP que opera desde hace más tiempo utilizando infraestructura de clave pública. Rumplepay podría ser capaz de arrancar una web-of-trust con el tiempo.
Direcciones invisibles y pagos silenciosos He aquí algo controvertido.</description></item><item><title>Taller de depuración</title><link>https://btctranscripts.com/es/advancing-bitcoin/2020/2020-02-07-fabian-jahr-debugging-workshop/</link><pubDate>Fri, 07 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://btctranscripts.com/es/advancing-bitcoin/2020/2020-02-07-fabian-jahr-debugging-workshop/</guid><description>Tema: Taller de depuración de Bitcoin Core
Localización: El avanece de Bitcoin
Día: 7 de febrero de 2020
Vídeo: No se ha publicado ningún vídeo en Internet
Presentación de Fabian en el Bitcoin Edge Dev++ 2019: https://btctranscripts.com/scalingbitcoin/tel-aviv-2019/edgedevplusplus/debugging-bitcoin/
Depuración de Bitcoin Core doc: https://github.com/fjahr/debugging_bitcoin
Taller de depuración de Bitcoin Core: https://gist.github.com/fjahr/5bf65daaf9ff189a0993196195005386
Introducción En primer lugar bienvenido al taller de depuración de Bitcoin Core. Todo lo que sé más o menos sobre el uso de un depurador para aprender de Bitcoin Core y para solucionar problemas en Bitcoin Core.</description></item><item><title>Arquitecturas de las wallets</title><link>https://btctranscripts.com/es/bitcoin-core-dev-tech/2019-06-05-wallet-architecture/</link><pubDate>Wed, 05 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://btctranscripts.com/es/bitcoin-core-dev-tech/2019-06-05-wallet-architecture/</guid><description>Arquitectura de la wallet de Bitcoin Core + descriptores
https://twitter.com/kanzure/status/1136282460675878915
writeup: https://github.com/bitcoin/bitcoin/issues/16165
Debate sobre la arquitectura de las wallets Aquí hay tres áreas principales. Una es IsMine: ¿cómo determino que una salida concreta está afectando a mi wallet? ¿Qué hay de pedir una nueva dirección, de dónde viene? Eso no es sólo obtener una nueva dirección, es obtener una dirección de cambio en bruto, es también el cambio que se crea en fundrawtransaction.</description></item><item><title>Bitcoin Core y GitHub (2022-10-11)</title><link>https://btctranscripts.com/es/bitcoin-core-dev-tech/2022-10-11-github/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://btctranscripts.com/es/bitcoin-core-dev-tech/2022-10-11-github/</guid><description>Bitcoin Core y GitHub Creo que en este punto está bastante claro que no es necesariamente un &amp;ldquo;si&amp;rdquo; salimos de github, sino un cuándo y cómo. La pregunta sería, ¿cómo lo haríamos? Esto no es realmente una presentación. Es más bien una discusión. Hay algunas cosas a tener en cuenta, como el repo de bitcoin-gh-meta, que captura todas las cuestiones, comentarios y pull requests. Es bastante bueno. La capacidad de reconstruir lo que hay aquí en otra plataforma no parece posible en su totalidad.</description></item><item><title>Mercado de tarifas (2022-10-11)</title><link>https://btctranscripts.com/es/bitcoin-core-dev-tech/2022-10-11-fee-market/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://btctranscripts.com/es/bitcoin-core-dev-tech/2022-10-11-fee-market/</guid><description>Mercado de tarifas Hay dos momentos en los que hemos tenido tasas sostenidas: a finales de 2017 y a principios de 2021. A finales de 2017 vimos que muchas cosas se rompían porque la gente no había escrito un software para hacer frente a las tasas variables o algo así. No sé si eso fue un problema tan grande en 2021. Lo que sí me preocupa es que esto empiece a ser una cosa.</description></item></channel></rss>