<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>multisig on Transcripciones de ₿itcoin</title><link>https://btctranscripts.com/es/tags/multisig/</link><description>Recent content in multisig on Transcripciones de ₿itcoin</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><atom:link href="https://btctranscripts.com/es/tags/multisig/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Agregación de firmas (2017-09-06)</title><link>https://btctranscripts.com/es/bitcoin-core-dev-tech/2017-09-06-signature-aggregation/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://btctranscripts.com/es/bitcoin-core-dev-tech/2017-09-06-signature-aggregation/</guid><description>﻿https://twitter.com/kanzure/status/907065194463072258
Agregación de firmas Sipa, ¿puedes firmar y verificar firmas ECDSA a mano? No. Sobre GF(43), tal vez. Los inversos podrían tomar un poco de tiempo para computar. Sobre GF(2).
Creo que lo primero de lo que deberíamos hablar es de algunas definiciones. Me gustaría empezar distinguiendo entre tres cosas: Agregación de claves, agregación de firmas y validación de lotes. Más adelante, la multifirma.
Hay tres problemas diferentes. La agregación de claves es cuando hay un número de personas con su propia clave, que quieren producir una clave combinada que sólo puede firmar cuando se reúnen.</description></item><item><title>Bellare Neven (2018-03-05)</title><link>https://btctranscripts.com/es/bitcoin-core-dev-tech/2018-03-05-bellare-neven/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://btctranscripts.com/es/bitcoin-core-dev-tech/2018-03-05-bellare-neven/</guid><description>Ver también http://diyhpl.us/wiki/transcripts/bitcoin-core-dev-tech/2017-09-06-signature-aggregation/
Bellare-Neven Se ha publicado, ha existido durante una década, y es ampliamente citado. En Bellare-Neven, es en sí mismo, es un esquema multi-firma que significa múltiples pubkeys y un mensaje. Debe tratar las autorizaciones individuales para gastar entradas, como mensajes individuales. Lo que necesitamos es un esquema de firma agregada interactiva. El artículo de Bellare-Neven sugiere una forma trivial de construir un esquema de firma agregada a partir de un esquema multisig donde interactivamente todos firman el mensaje de todos.</description></item><item><title>Seminario Socrático 2 (2019-08-22)</title><link>https://btctranscripts.com/es/austin-bitcoin-developers/2019-08-22-socratic-seminar-2/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://btctranscripts.com/es/austin-bitcoin-developers/2019-08-22-socratic-seminar-2/</guid><description>2019-08-22
Seminario Socrático de Desarrolladores de Bitcoin de Austin 2
https://twitter.com/kanzure/status/1164710800910692353
Introducción Hola. La idea era hacer una reunión de estilo más socrático. Esto fue popularizado por Bitdevs NYC y se extendió a SF. Lo intentamos hace unos meses con Jay. La idea es que recorremos las noticias de investigación, los boletines, los podcasters, hablamos de lo que ha pasado en la comunidad técnica de bitcoin. Vamos a tener diferentes presentadores.</description></item></channel></rss>