<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>consenso on Transcripciones de ₿itcoin</title><link>https://btctranscripts.com/es/tags/consenso/</link><description>Recent content in consenso on Transcripciones de ₿itcoin</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es</language><lastBuildDate>Tue, 23 Oct 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://btctranscripts.com/es/tags/consenso/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Descarga inicial de la cadena de bloques</title><link>https://btctranscripts.com/es/andreas-antonopoulos/2018-10-23-andreas-antonopoulos-initial-blockchain-download/</link><pubDate>Tue, 23 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://btctranscripts.com/es/andreas-antonopoulos/2018-10-23-andreas-antonopoulos-initial-blockchain-download/</guid><description>Bitcoin Q&amp;amp;A: Descarga inicial de la cadena de bloques
Descarga inicial de la cadena de bloques Becca pregunta por qué se tarda tanto en descargar el blockchain. Yo tengo una conexión rápida a Internet y he podido descargar 200GB en menos de una hora. A lo que Becca se refiere es a lo que se llama la descarga inicial del blockchain o IBD, que es la primera sincronización del nodo de Bitcoin o de cualquier tipo de nodo de blockchain con su blockchain.</description></item><item><title>Árboles de sintaxis abstracta merkleizados</title><link>https://btctranscripts.com/es/bitcoin-core-dev-tech/2017-09/2017-09-07-merkleized-abstract-syntax-trees/</link><pubDate>Thu, 07 Sep 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://btctranscripts.com/es/bitcoin-core-dev-tech/2017-09/2017-09-07-merkleized-abstract-syntax-trees/</guid><description>﻿https://twitter.com/kanzure/status/907075529534328832
Árboles de sintaxis abstracta merkleizados (MAST) https://lists.linuxfoundation.org/pipermail/bitcoin-dev/2017-September/014932.html
Voy a hablar del esquema que publiqué ayer en la lista de correo, que consiste en implementar MAST (árboles de sintaxis abstracta merkleizados) en bitcoin de la forma menos invasiva posible. Está dividido en dos grandes rasgos de consenso que juntos nos dan MAST. Empezaré con el último BIP.
Esto es la evaluación de la llamada de cola. Podemos generalizar P2SH para darnos capacidades más generales, que un solo script de redimensionamiento.</description></item></channel></rss>